<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://ilya.gorenburg.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ilya.gorenburg.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-07-03T23:51:21-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/feed.xml</id><title type="html">Ilya Gorenburg | Frontend Developer. Behind the scenes</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Ульяновск. Ту-144</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/06/29/ulyanovsk-tu-144" rel="alternate" type="text/html" title="Ульяновск. Ту-144" /><published>2021-06-29T10:00:00-04:00</published><updated>2021-06-29T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/06/29/ulyanovsk-tu-144</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/06/29/ulyanovsk-tu-144">&lt;p&gt;2 раза ездил в музей гражданской авиации в Ульяновске и лишь на 3-й раз мне удалось попасть внутрь легендарного сверхзвукового пассажирского самолета ТУ-144. Он сохранился в отличном состоянии. Работники музея уверяю что его можно поднять в небо без проблем в любой момент, но кто же это будет проверять?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ту-144 №06-1, бортовой номер 77110. Совершил свой первый полет 14 февраля 1977 г. Это последний серийный самолет Ту-144 с двигателями НК-144.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самолет предназначался для пассажирских перевозок. С конца 1977 года на нем выполнялись пассажирские рейсы по трассе Москва — Алма-Ата. Самолет участвовал в международной авиационной выставке в Ле-Бурже в 1977 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После катастрофы Ту-144Д б/н 77111 (катастрофа во время испытательного полёта 23 мая 1978 года под Егорьевском) 30 мая 1978 был отменен очередной рейс самолета Ту-144 (по указанию Генерального конструктора А.А.Туполева).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До сентября 1978 года самолет находился в законсервированном виде в Домодедово. В начале октября его перегнали в Жуковский, где на производственной базе ЖЛИиДБ ОКБ Туполева была произведена доработка самолета. Позже борт передан в ЛИИ, где переоборудован в опытный постановщик помех для ВМФ, для чего летал в Североморск. Эксплуатация самолета так и не была возобновлена: 1 июня 1984 года самолет перегнали в Ульяновск. На данный момент находится в музее гражданской авиации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лётчики Аэрофлота летали только в качестве вторых пилотов, командирами же экипажа всегда были лётчики-испытатели ОКБ Туполева. Билет на этот самолёт стоил 68 рублей, тогда как на обычный дозвуковой самолёт билет в Алма-Ату стоил 48 рублей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всего за время эксплуатации самолет налетал 314 часов, 212 циклов; средний налёт: 4 час. в месяц; средняя продолжительность рейса: 1.5 часа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280756034_3b28539a02_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1978-1980 года. г. Североморск&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51279284817_f811ca56b9_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51281051600_f738a972ef_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проход в кабину пилота&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280204148_f7e702f7a5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Места двух пилотов и борт-инженера&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51281052275_8664c8c3aa_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При наборе высоты “клюв” самолета поднимался и такой обзор имели пилоты&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280204688_042700ff2c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Автопилот у самолета был самый современный - самолет мог выполнить весь полет в полностью автоматическом режиме&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51279285842_500e1b53b6_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Место борт-инженера&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280027971_bc980c5cc8_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280027846_5cfcf7b1ad_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280204403_fefdf2ba49_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51279284897_284299f76d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Салон самолета. Эконом-класс. Вид с хвоста&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51281051430_608015ff19_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51281052315_c8cf702c3a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280756879_e9bf47454d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280756784_feefc9f030_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Салон первого класса&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280203563_e4035d0def_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сопло двигателя НК-144. На Ту-144 их было 4 шт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51281050305_d56170d3ca_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-video is-vertical&quot;&gt;&lt;video width=&quot;800&quot; height=&quot;450&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;source src=&quot;https://www.flickr.com/video_download.gne?id=51288233771&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;а-теперь-немного-фото-ту-124&quot;&gt;А теперь немного фото Ту-124&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51281051170_9cc272c157_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот так Ту-124 выглядел внутри. Выглядит как консервная банка с креслами. Заметили отсутствующие полки над креслами?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51279284672_3458fd4c82_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы только посмотрите на расстояние между креслами и сравните расстояние в современных лайнерах&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280026996_5064138ce9_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Место пилота Ту-124&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51280203613_c82513c762_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Место борт-инженера Ту-124&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">2 раза ездил в музей гражданской авиации в Ульяновске и лишь на 3-й раз мне удалось попасть внутрь легендарного сверхзвукового пассажирского самолета ТУ-144. Он сохранился в отличном состоянии. Работники музея уверяю что его можно поднять в небо без проблем в любой момент, но кто же это будет проверять? Ту-144 №06-1, бортовой номер 77110. Совершил свой первый полет 14 февраля 1977 г. Это последний серийный самолет Ту-144 с двигателями НК-144. Самолет предназначался для пассажирских перевозок. С конца 1977 года на нем выполнялись пассажирские рейсы по трассе Москва — Алма-Ата. Самолет участвовал в международной авиационной выставке в Ле-Бурже в 1977 году. После катастрофы Ту-144Д б/н 77111 (катастрофа во время испытательного полёта 23 мая 1978 года под Егорьевском) 30 мая 1978 был отменен очередной рейс самолета Ту-144 (по указанию Генерального конструктора А.А.Туполева). До сентября 1978 года самолет находился в законсервированном виде в Домодедово. В начале октября его перегнали в Жуковский, где на производственной базе ЖЛИиДБ ОКБ Туполева была произведена доработка самолета. Позже борт передан в ЛИИ, где переоборудован в опытный постановщик помех для ВМФ, для чего летал в Североморск. Эксплуатация самолета так и не была возобновлена: 1 июня 1984 года самолет перегнали в Ульяновск. На данный момент находится в музее гражданской авиации. Лётчики Аэрофлота летали только в качестве вторых пилотов, командирами же экипажа всегда были лётчики-испытатели ОКБ Туполева. Билет на этот самолёт стоил 68 рублей, тогда как на обычный дозвуковой самолёт билет в Алма-Ату стоил 48 рублей. Всего за время эксплуатации самолет налетал 314 часов, 212 циклов; средний налёт: 4 час. в месяц; средняя продолжительность рейса: 1.5 часа. 1978-1980 года. г. Североморск Проход в кабину пилота Места двух пилотов и борт-инженера При наборе высоты “клюв” самолета поднимался и такой обзор имели пилоты Автопилот у самолета был самый современный - самолет мог выполнить весь полет в полностью автоматическом режиме Место борт-инженера Салон самолета. Эконом-класс. Вид с хвоста Салон первого класса Сопло двигателя НК-144. На Ту-144 их было 4 шт. А теперь немного фото Ту-124 Вот так Ту-124 выглядел внутри. Выглядит как консервная банка с креслами. Заметили отсутствующие полки над креслами? Вы только посмотрите на расстояние между креслами и сравните расстояние в современных лайнерах Место пилота Ту-124 Место борт-инженера Ту-124</summary></entry><entry><title type="html">с. Набережные Моркваши, Татарстан. «Пряничная фабрика»</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/06/26/naberezhnie-morkvashi" rel="alternate" type="text/html" title="с. Набережные Моркваши, Татарстан. «Пряничная фабрика»" /><published>2021-06-26T10:00:00-04:00</published><updated>2021-06-26T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/06/26/naberezhnie-morkvashi</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/06/26/naberezhnie-morkvashi">&lt;p&gt;Водяно-паровая мельница торгового дома «М. С. Королькова и А. Барабанов с сыновьями», начавшая работу с 1892 года и до середины 1920-х годов выпускала пшеничную муку. В годы Великой Отечественной войны в бывшей мельнице разместилась эвакуированная из Москвы кондитерская фабрика им. Бабаева (именно под таким названием она и известна в окрестностях). Работали три кондитерских цеха и один цех по выпуску военной продукции (в нем шили военную форму и фасовали порох). В 1948 году в здании произошёл сильный пожар, после которого оно стояло заброшенным до самой перестройки, когда «Татглавснаб» предпринял попытку переоборудовать его под гостиницу — но планы похоронил накрывший страну финансовый кризис. Вторая попытка сделать из исторической мельницы пансионат была предпринята уже в 2010-х, когда частный инвестор выкупил уже практически голые стены, возвёл новые перекрытия и устроил новую планировку. Внешний облик здания в целом остался неизменным, правда, красный кирпич оштукатурили и выкрасили в светлый цвет. Дело уже дошло до установки стеклопакетов, но что-то пошло не так, здание снова стало бесхозным и было потихоньку разграблено.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мельница стоит на самом берегу Волги, её здание отлично видно с проходящих судов. Считается памятником архитектуры конца XIX века. Пятиэтажное здание с возвышающимися в центре и на торцах шестыми этажами завершено высокими ступенчатыми аттиками. Размеры здания подчеркиваются равномерным ритмом окон с лучковым завершением и пилястр в простенках. На фасадах выделяются стрельчатые окна шестых этажей. Внутри ничего особо интересного нет, но можно снять хорошие геометрические кадры и полюбоваться видом на Волгу через фигурные окна.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d3914.9363686980214!2d48.85459028550335!3d55.779615814262684!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1624734112206!5m2!1sen!2sca&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;post-map&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51273167904_e956e6707d_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1890-1900 года&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51273467790_baf65f5e0d_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1890-1900 года&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272439036_a44f3273d3_k_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1955 год&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272438946_0c6d9914f8_k_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1955 год&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272615913_e72132652e_k_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1955 год&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51273167889_b8e13fe37d_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1955 год&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51271691607_483fa33284_k_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1957 год&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272438791_70faf81de6_k_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1979 год&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272440276_129057b3ed_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51273169059_e23a637009_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51273468860_facb1d6679_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51273168774_ed2629d2c1_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272616473_66355938a8_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272616273_ecfd134f65_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51272616148_25015bc25b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Водяно-паровая мельница торгового дома «М. С. Королькова и А. Барабанов с сыновьями», начавшая работу с 1892 года и до середины 1920-х годов выпускала пшеничную муку. В годы Великой Отечественной войны в бывшей мельнице разместилась эвакуированная из Москвы кондитерская фабрика им. Бабаева (именно под таким названием она и известна в окрестностях). Работали три кондитерских цеха и один цех по выпуску военной продукции (в нем шили военную форму и фасовали порох). В 1948 году в здании произошёл сильный пожар, после которого оно стояло заброшенным до самой перестройки, когда «Татглавснаб» предпринял попытку переоборудовать его под гостиницу — но планы похоронил накрывший страну финансовый кризис. Вторая попытка сделать из исторической мельницы пансионат была предпринята уже в 2010-х, когда частный инвестор выкупил уже практически голые стены, возвёл новые перекрытия и устроил новую планировку. Внешний облик здания в целом остался неизменным, правда, красный кирпич оштукатурили и выкрасили в светлый цвет. Дело уже дошло до установки стеклопакетов, но что-то пошло не так, здание снова стало бесхозным и было потихоньку разграблено. Мельница стоит на самом берегу Волги, её здание отлично видно с проходящих судов. Считается памятником архитектуры конца XIX века. Пятиэтажное здание с возвышающимися в центре и на торцах шестыми этажами завершено высокими ступенчатыми аттиками. Размеры здания подчеркиваются равномерным ритмом окон с лучковым завершением и пилястр в простенках. На фасадах выделяются стрельчатые окна шестых этажей. Внутри ничего особо интересного нет, но можно снять хорошие геометрические кадры и полюбоваться видом на Волгу через фигурные окна. 1890-1900 года 1890-1900 года 1955 год 1955 год 1955 год 1955 год 1957 год 1979 год</summary></entry><entry><title type="html">с. Юматово, Татарстан. Храм Преображения Господня</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/04/05/umatovo" rel="alternate" type="text/html" title="с. Юматово, Татарстан. Храм Преображения Господня" /><published>2021-04-05T10:00:00-04:00</published><updated>2021-04-05T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/04/05/umatovo</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/04/05/umatovo">&lt;p&gt;Впервые в Юматово мы приехали теплым днем в 2018 году. Дорогу явно недавно расчистили и доехать до церкви было одно удовольствие. Машину оставили прямо рядом со входом. Пока производил первый обход к нам подходят местные жители и начинают интересоваться что мы тут забыли и чего хотим. Цель визита мы не скрываем - говорим интересно посмотреть на разрушающуюся церковь. Не проходит и минуты как Вячеслав (местный житель) предлагает открыть двери и пройти внутрь - посмотреть как идет реставрация.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По ходу экскурсии рассказывает про церковь и про местных жителей, которые воодушевлены планами восстановления. Церковь пытаются восстановить пожертвованиями и собственными силами - сами закупают стройматериалы, сами производят строительные работы. Каждое лето к ним на неделю приезжают добровольцы которые ездят от епархии и помогают восстанавливать храмы. Студенты КГАСУ обещали им разработать проект восстановления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выходим на улицу - к нам присоединяются еще два местных жителя. Так душевно нас не принимали еще ни в одном селе. Владимир Тарасович предложил нам домашнего вина на малине и меда. Попросил не куда не уезжать пока не принесет и пропал. Минут на 10. Вернулся с банкой меда и бутылкой вина. Попросил как будет время завезти.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующую поездку мы организовали уже в июле. Снова все знакомые лица. Снова душевный прием. Говорили что хорошо продвинулись с восстановлением. Проверять не стали - во время нашего приезда у них шла служба - их начали проводить раз в месяц.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственное что немного печалит - при восстановлении они используют современные материалы (те же пластиковые окна), что немного портит картину этого грандиозного здания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За два века храм почти на метр ушел вглубь, и поэтому сначала стены церкви освободили от земли. Идут работы по укрепления фундамента. Строительство храма началось еще до Отечественной войны 1812 года. Тогда в этих местах жили помещики Геркеновы. Проект был продуман до мелочей. На втором этаже был летний зал для служб, а на первом - отапливаемая молельня. Завершилось строительство в 1823 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дом Геркенов располагался за огородами местных жителей, на левой стороне реки Сулицы. Площадь дома составила 300 кв.м, а усадьба занимала территорию в 4 гектара. Дом отапливался девятью печами. Справа от него располагалась оранжерея, в которой выращивали рассаду огородных культур и цветы. Ближе к Сулице находились искусственные купальни. Есть информация что они были облицованы глазурью. На всей территории села Юматово можно обнаружить множество осколков от плит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, Владимир Тарасович нашел в земле чугунный котел на 250 литров. Предполагается, что в этой емкости готовили пищу рабочие помещиков. Слева от дома находились искусственные аллеи и конюшни, где держали породистых лошадей. Тут же после 1861 года находились заводы - сушильный и кирпичный. Впереди, метрах в трехстах от дома, располагалось служебное помещение площадью 60 кв.м. В советское время в доме была изба-читальня, позже там находился сельский клуб, сейчас это просто развалины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данный момент не ясно, кому принадлежит церковь: то ли министерству культуры, то ли епархии.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d7847.465309428972!2d48.70915849339803!3d55.692014922148594!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1617676242941!5m2!1sen!2sca&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;post-map&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092008026_d79efaaae0_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 июня 1890 года&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092099757_2b0999a81b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092087999_d2de2d9f18_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092099372_70e3b16d91_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092087579_2406255066_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092817660_fd6bab9832_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092007136_01a2e6360b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092817300_446db7c5f5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092086879_646867ba9c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092006416_20f1ef7d00_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092086434_b4926d2490_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092548753_076962cfe1_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092097577_d37ed993b5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092815935_fe1520b3c4_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092815780_68d77b7023_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092005306_2b33faefe5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092085224_bb537259f5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092815120_e87555dac5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092814890_1334e43885_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092084609_776fa54cf0_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092084459_11f30c7a6f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092814475_12391f5663_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092084194_0947407d2a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092546523_7615f68b61_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092083919_a48b29502a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092813885_279c6de876_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092095322_5efd75f9e6_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092813480_24c71cf796_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092813270_ac1c5bf70b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51092094737_bf6de15786_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51098679765_7c41774cf7_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владимир Тарасович Стукан&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Впервые в Юматово мы приехали теплым днем в 2018 году. Дорогу явно недавно расчистили и доехать до церкви было одно удовольствие. Машину оставили прямо рядом со входом. Пока производил первый обход к нам подходят местные жители и начинают интересоваться что мы тут забыли и чего хотим. Цель визита мы не скрываем - говорим интересно посмотреть на разрушающуюся церковь. Не проходит и минуты как Вячеслав (местный житель) предлагает открыть двери и пройти внутрь - посмотреть как идет реставрация. По ходу экскурсии рассказывает про церковь и про местных жителей, которые воодушевлены планами восстановления. Церковь пытаются восстановить пожертвованиями и собственными силами - сами закупают стройматериалы, сами производят строительные работы. Каждое лето к ним на неделю приезжают добровольцы которые ездят от епархии и помогают восстанавливать храмы. Студенты КГАСУ обещали им разработать проект восстановления. Выходим на улицу - к нам присоединяются еще два местных жителя. Так душевно нас не принимали еще ни в одном селе. Владимир Тарасович предложил нам домашнего вина на малине и меда. Попросил не куда не уезжать пока не принесет и пропал. Минут на 10. Вернулся с банкой меда и бутылкой вина. Попросил как будет время завезти. Следующую поездку мы организовали уже в июле. Снова все знакомые лица. Снова душевный прием. Говорили что хорошо продвинулись с восстановлением. Проверять не стали - во время нашего приезда у них шла служба - их начали проводить раз в месяц. Единственное что немного печалит - при восстановлении они используют современные материалы (те же пластиковые окна), что немного портит картину этого грандиозного здания. За два века храм почти на метр ушел вглубь, и поэтому сначала стены церкви освободили от земли. Идут работы по укрепления фундамента. Строительство храма началось еще до Отечественной войны 1812 года. Тогда в этих местах жили помещики Геркеновы. Проект был продуман до мелочей. На втором этаже был летний зал для служб, а на первом - отапливаемая молельня. Завершилось строительство в 1823 году. Дом Геркенов располагался за огородами местных жителей, на левой стороне реки Сулицы. Площадь дома составила 300 кв.м, а усадьба занимала территорию в 4 гектара. Дом отапливался девятью печами. Справа от него располагалась оранжерея, в которой выращивали рассаду огородных культур и цветы. Ближе к Сулице находились искусственные купальни. Есть информация что они были облицованы глазурью. На всей территории села Юматово можно обнаружить множество осколков от плит. Кстати, Владимир Тарасович нашел в земле чугунный котел на 250 литров. Предполагается, что в этой емкости готовили пищу рабочие помещиков. Слева от дома находились искусственные аллеи и конюшни, где держали породистых лошадей. Тут же после 1861 года находились заводы - сушильный и кирпичный. Впереди, метрах в трехстах от дома, располагалось служебное помещение площадью 60 кв.м. В советское время в доме была изба-читальня, позже там находился сельский клуб, сейчас это просто развалины. В данный момент не ясно, кому принадлежит церковь: то ли министерству культуры, то ли епархии. 1 июня 1890 года Владимир Тарасович Стукан</summary></entry><entry><title type="html">Diefenbunker, Ottawa, CA</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/03/22/diefenbunker-ottawa" rel="alternate" type="text/html" title="Diefenbunker, Ottawa, CA" /><published>2021-03-22T10:00:00-04:00</published><updated>2021-03-22T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/03/22/diefenbunker-ottawa</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/03/22/diefenbunker-ottawa">&lt;p&gt;Станция канадских войск «Карп» (CFS Carp, широко известная как Diefenbunker) - это бывший канадский военный объект, расположенный в сельском фермерском сообществе Карп в Оттаве, Онтарио, примерно в 30 км к западу от центра Оттавы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872152093_08ae53e6db_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 1958 году, в разгар холодной войны и зарождения угрозы атаки межконтинентальными баллистическими ракетами, премьер-министр Канады Джон Дифенбейкер санкционировал создание около 50 штабов чрезвычайного правительства (прозванные оппозиционными партиями «Дифенбункерами» («Diefenbunker»)) по всей Канаде. Все эти убежища были частью того, что стало известно как план «Преемственность правительства», который предназначался для защиты различных членов правительства в случае ядерной атаки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872862321_c0045a64ec_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первоначальное место, примерно в 9,7 км к востоку от Альмонте, было заброшено, когда при выполнении работ место строительство стало затапливать подземными водами и удалить грунтовые воды невозможно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данный момент можно с легкостью найти это место на спутниковых картах - уж очень примечательно озеро ровной квадратной формы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872964892_26de172bbc_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вместо этого был выбран заброшенный гравийный карьер за пределами Карпа, строительство началось в 1959 году и было завершено к 1962 году.
Это была сверхсекретная операция под кодовым названием Project Emergency Army Signals Establishment (EASE). Место было отличным: оно находилось на расстоянии эвакуации от центра Оттавы, в естественной долине и имела идеальные геологические условия для защиты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872158753_f425c77e14_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Весь процесс строительства занял менее 18 месяцев. Это самый большой бункер созданный на территории Канады. Создавался открытым типом. Площадь бункера составляет 9300 м2. На его строительство потрачено 32 000 тонны бетона, 5 000 тонн стали. Бункер способен выдержать ядерный взрыв мощностью 5 мегатонн с расстояния 1,8 км.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872964807_5c84307d5c_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У него были имеются противовзрывные двери на поверхности, а также обширные воздушные фильтры для предотвращения проникновения радиации. Хотя объект предположительно эффективен против поверхностных ядерных взрывов, позже выяснилось, что он уязвим для обычных бомб, разрушающих бункер, разработанных после его строительства, поскольку у этих бомб были взрыватели с задержкой времени, которые взорвались после того, как они проникли достаточно глубоко под землю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872158823_b5053a8aee_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Были построены подземные хранилища для продуктов питания, топлива, пресной воды и других материалов. Бункер был построен для размещения 565 человек на срок до одного месяца без получения дополнительных припасов извне. Бункер включал в себя экстренную широковещательный студию для канадской радиовещательной корпорации, и золотовалютное хранилище для Банка Канады на самом нижнем уровне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872964847_a004a8c512_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объект находился в ведении Королевского канадского корпуса связи (позднее - отделения связи и электроники). Западнее этого бункера находился децентрализованный передатчик с многочисленными передающими антеннами, недалеко от Перта, Онтарио, который поддерживался 2-этажным подземным сооружением, аналогичным конструкции объекта «Карп», но гораздо меньшего размера. Две радиоточки, CFS Carp Almonte Detachment и CFS Carp Dunrobin Detachment, с приемными антенны были также построены в регионе, но все здания были над землей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872964792_ef6fc04e08_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ввиду компактности бункера и его помещений, военные вводили ограничения на использование бункера даже премьер-министру - существовал запрет сопровождения премьер-министра его супругой, и по этой причине Джон Дифенбейкер, по слухам, отказался когда-либо использовать объект.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872862246_5dc14b25fe_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С 1959 по 1994 год сайт принадлежал и управлялся Министерством национальной обороны Канады. Был выведен из эксплуатации в 1994 году. В течение этих 32 лет в бункере работали 100-150 человек (смены по 24 часа). Это было место одной из самых сверхсекретных коммуникаций Канады на протяжении всей холодной войны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872158713_9f3b89af43_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После того, как местный муниципалитет взял под свой контроль объект в 1994 году, сообщество проявило большой интерес к бункеру, запросив доступ к общественным экскурсиям по объекту. Он был приобретен Diefenbunker Development Group в 1998 году и официально открыт как музей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872958912_b01954cab5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872959087_7a0471145e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872959207_bf817ccf15_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872153163_473a16bcec_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872856621_35006227bc_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872856931_09ebe5c686_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872150083_53626b004f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872150378_a3a9f93e85_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872956657_c92739dc9d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872150483_28b39a5f5d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872958602_e376459569_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872859416_22da8ce176_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872152358_ce1183ef10_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872961767_657618375c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872155528_0ebb8dddae_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872858886_799ede62cf_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872961302_76c45b88b0_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872961202_3b9562d16e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872154933_3b20d76f6c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872960887_1157527da9_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872858066_dd81debc60_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872154473_a78066f08c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872960582_5b1a73be9b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872154188_9b0371ecca_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872960382_3c4bd79d59_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872857471_365bdd527b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872854371_5bd13865ac_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872153818_ea2a99bf75_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872959947_93711789d3_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872857081_6cf0b7dd1e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872854551_a63ac745aa_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872151138_fe1e528359_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872854851_d2c0f47da7_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872151433_3f5c155d89_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872957822_1c60767d14_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872855201_ead7563667_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872281543_b4a7ed6c1f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872151773_6e51f20a25_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872855431_83f7fec370_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872853456_0031116e0e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50872854221_d4112e887d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Станция канадских войск «Карп» (CFS Carp, широко известная как Diefenbunker) - это бывший канадский военный объект, расположенный в сельском фермерском сообществе Карп в Оттаве, Онтарио, примерно в 30 км к западу от центра Оттавы. В 1958 году, в разгар холодной войны и зарождения угрозы атаки межконтинентальными баллистическими ракетами, премьер-министр Канады Джон Дифенбейкер санкционировал создание около 50 штабов чрезвычайного правительства (прозванные оппозиционными партиями «Дифенбункерами» («Diefenbunker»)) по всей Канаде. Все эти убежища были частью того, что стало известно как план «Преемственность правительства», который предназначался для защиты различных членов правительства в случае ядерной атаки. Первоначальное место, примерно в 9,7 км к востоку от Альмонте, было заброшено, когда при выполнении работ место строительство стало затапливать подземными водами и удалить грунтовые воды невозможно. В данный момент можно с легкостью найти это место на спутниковых картах - уж очень примечательно озеро ровной квадратной формы. Вместо этого был выбран заброшенный гравийный карьер за пределами Карпа, строительство началось в 1959 году и было завершено к 1962 году. Это была сверхсекретная операция под кодовым названием Project Emergency Army Signals Establishment (EASE). Место было отличным: оно находилось на расстоянии эвакуации от центра Оттавы, в естественной долине и имела идеальные геологические условия для защиты. Весь процесс строительства занял менее 18 месяцев. Это самый большой бункер созданный на территории Канады. Создавался открытым типом. Площадь бункера составляет 9300 м2. На его строительство потрачено 32 000 тонны бетона, 5 000 тонн стали. Бункер способен выдержать ядерный взрыв мощностью 5 мегатонн с расстояния 1,8 км. У него были имеются противовзрывные двери на поверхности, а также обширные воздушные фильтры для предотвращения проникновения радиации. Хотя объект предположительно эффективен против поверхностных ядерных взрывов, позже выяснилось, что он уязвим для обычных бомб, разрушающих бункер, разработанных после его строительства, поскольку у этих бомб были взрыватели с задержкой времени, которые взорвались после того, как они проникли достаточно глубоко под землю. Были построены подземные хранилища для продуктов питания, топлива, пресной воды и других материалов. Бункер был построен для размещения 565 человек на срок до одного месяца без получения дополнительных припасов извне. Бункер включал в себя экстренную широковещательный студию для канадской радиовещательной корпорации, и золотовалютное хранилище для Банка Канады на самом нижнем уровне. Объект находился в ведении Королевского канадского корпуса связи (позднее - отделения связи и электроники). Западнее этого бункера находился децентрализованный передатчик с многочисленными передающими антеннами, недалеко от Перта, Онтарио, который поддерживался 2-этажным подземным сооружением, аналогичным конструкции объекта «Карп», но гораздо меньшего размера. Две радиоточки, CFS Carp Almonte Detachment и CFS Carp Dunrobin Detachment, с приемными антенны были также построены в регионе, но все здания были над землей. Ввиду компактности бункера и его помещений, военные вводили ограничения на использование бункера даже премьер-министру - существовал запрет сопровождения премьер-министра его супругой, и по этой причине Джон Дифенбейкер, по слухам, отказался когда-либо использовать объект. С 1959 по 1994 год сайт принадлежал и управлялся Министерством национальной обороны Канады. Был выведен из эксплуатации в 1994 году. В течение этих 32 лет в бункере работали 100-150 человек (смены по 24 часа). Это было место одной из самых сверхсекретных коммуникаций Канады на протяжении всей холодной войны. После того, как местный муниципалитет взял под свой контроль объект в 1994 году, сообщество проявило большой интерес к бункеру, запросив доступ к общественным экскурсиям по объекту. Он был приобретен Diefenbunker Development Group в 1998 году и официально открыт как музей.</summary></entry><entry><title type="html">Заброшенная деревня</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/03/08/abandoned-village" rel="alternate" type="text/html" title="Заброшенная деревня" /><published>2021-03-08T09:00:00-05:00</published><updated>2021-03-08T09:00:00-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/03/08/abandoned-village</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/03/08/abandoned-village">&lt;p&gt;Достаточно давно хотелось найти заброшенную деревню чтобы побродить по ее улицам, заглянуть в дома, посмотреть как люди жили. Все что находил до этой деревни находится достаточно далеко от Казани. Самое ближайшее что находил - &lt;a href=&quot;https://ilya.gorenburg.com/2017/09/03/maliy-karamas&quot;&gt;Малый Карамас в Марий Эл&lt;/a&gt;. Но там уж совсем все печально - от домов практически ничего не осталось. Пара стен и два куска шифера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут же со спутника просматривался десяток домов. И все с крышами. И добраться вроде прям ну уж очень легко. Значит нужно собираться и ехать. От дачи каких-то 20 километров. Асфальт ведет до соседнего села (причем неплохой такой асфальт - можно притопить). А дальше - сворачиваешь на грунтовую дорогу и едешь вдоль полей. Подъезжаешь к лесной полосе и упираешься в широкую лужу - измеряешь глубину, заключаешь что пролезешь на пузотерке, преодолеваешь ее, забираешься на холм и вот оно. В лесу. Тишина. Лишь небольшой ветер разбавляет тишину. Выходишь из машины и идешь вдоль домов, заглядывая в каждый из них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень печально лицезреть раздербаненные дома из которых можно было вынести все, что представляет хоть какую-то ценность. Даже печи начали разбирать на кирпичи. Ищешь хоть что-то интересное. И находишь. Где-то в конце деревни в одном из домов на веранде (или в сенях) на стене висят открытки. Старые такие. Читаешь их и улыбаешься - когда-то это было нормой отправлять открытки и бумажные письма. А сейчас?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идешь обратно к машине, садишься и отправляешься обратно домой. Попутно заехав в соседний городок - по набережной погулять. Проезжаешь  лесополосу, мимо полей к асфальтированной дороге. Видишь женщину, которая стоит с двумя ведрами и сумкой и голосует на обочине. И как-то без каких-либо мыслей решаешь ее подвезти. Впервые в своей жизни ты берешь незнакомого попутчика на обочине. Она просит подвезти совсем недалеко. Вот буквально до жд станции (километров 10). Соглашаешься и вы едете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Просишь рассказать ее о селе из которого она едет. Потом задаешь ей вопрос о заброшенном селе и тут начинается самое интересное. Она в нем жила. И знает о селе вообще много чего. Рассказывает что последний человек кто покинул село (в 2009 году) - ее родной брат. В селе был газ, но трубы все срезали. Растащили все что можно. А те открытки - это открытки адресованные ей и ее маме. Вот после такого прям реально хотелось остановиться и посмотреть на ее лицо. Не сон ли это? Она рассказывает как сама уходила (в 1974 году), где искать монеты ценные которые многие тщетно искали в этом селе совсем в других местах. И ты везешь ее уже не до жд станции, а прямо до города - чтобы побольше узнать и выслушать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Случайных встреч не бывает. В этой жизни все происходит в свое время.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;audio-player&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;audio-player-controls&quot;&gt;
    &lt;button class=&quot;audio-player-btn js-audio-play&quot; type=&quot;button&quot;&gt;
      &lt;i class=&quot;fas fa-fw fa-play&quot;&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/button&gt;
    &lt;button class=&quot;audio-player-btn js-audio-pause hide&quot; type=&quot;button&quot;&gt;
      &lt;i class=&quot;fas fa-fw fa-pause&quot;&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/button&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;audio-player-waveform&quot;&gt;
    &lt;button type=&quot;button&quot; class=&quot;audio-player-placeholder audio-player-preloader js-audio-load&quot;&gt;
      &lt;span&gt;
        &lt;i class=&quot;fas fa-music fa-pad-right&quot;&gt;&lt;/i&gt;
        Загрузить аудио
      &lt;/span&gt;
    &lt;/button&gt;
    &lt;div class=&quot;audio-player-placeholder audio-player-loading js-audio-loading hide&quot;&gt;
      &lt;i class=&quot;fas fa-spinner fa-spin&quot;&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div id=&quot;waveform&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script src=&quot;https://unpkg.com/wavesurfer.js&quot; async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;script&gt;

  window.addEventListener('load', (event) =&gt; {

    let isAudioReady = false
    let isPlayOnLoad = false

    const audioLoaderEl = document.querySelector('.js-audio-loading')
    const preloadBtn = document.querySelector('.js-audio-load')
    const audioPlayEl = document.querySelector('.js-audio-play')
    const audioPauseEl = document.querySelector('.js-audio-pause')

    const wavesurfer = WaveSurfer.create({
      container: '#waveform',
      barWidth: 2,
      height: 60
    })

    wavesurfer.on('ready', (event) =&gt; {
      audioLoaderEl.classList.add('hide')
      isAudioReady = true
      if (isPlayOnLoad) {
        console.log('play on load')
        wavesurfer.play()
      }
    })

    wavesurfer.on('pause', () =&gt; {
      audioPlayEl.classList.remove('hide')
      audioPauseEl.classList.add('hide')
    })

    wavesurfer.on('play', () =&gt; {
      audioPlayEl.classList.add('hide')
      audioPauseEl.classList.remove('hide')
    })
    
    preloadBtn.addEventListener('click', () =&gt; {
      loadAudio()
    })

    audioPlayEl.addEventListener('click', () =&gt; {
      if (isAudioReady) {
        wavesurfer.play()
      } else {
        console.log('asdasd')
        isPlayOnLoad = true
        loadAudio()
      }
    })

    audioPauseEl.addEventListener('click', () =&gt; {
      wavesurfer.pause()
    })

    function loadAudio() {
      preloadBtn.classList.add('hide')
      audioLoaderEl.classList.remove('hide')
      wavesurfer.load('https://s3.amazonaws.com/gorenburg.com/ilya/audio/2018-abandoned-village.mp3')
    }

  })

&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Запись разговора с Надеждой о заброшенной деревне&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159135607_8f968ffe22_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159135972_a9d985ff0a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158896831_da78ef6c52_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158897241_74958abc61_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158345338_b5990e4544_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158345583_fcddd69a98_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158898196_9a28f55853_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158898541_bdd62687b2_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158346448_f113192b4e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158899126_37eec76ce8_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158346988_43bd9f1f03_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158347383_7139e40178_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159139222_abc6bf2769_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158348018_cbca48c140_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159139837_2565f072ed_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159140147_459793fbb1_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159140532_081f00e4e3_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159140832_2ae3c8a559_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158349503_c034c13c3c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158349713_6056f1d76b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158902331_ca7ea766e7_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158902651_a1d63867bb_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158902891_3afa17d46f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158903176_0393901ae6_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158350958_874f25c00f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158351188_532136d8fe_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158894371_155c036123_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158341958_f6df22988a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158893811_28bfdbacfa_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158893541_cd2867c72a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159132927_0394f6d7b8_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159132697_3bf9c0cf41_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159132412_53c296c2a0_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50158340518_84c32a04f6_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159131682_8f02203186_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50159131412_dc8a6060fb_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Достаточно давно хотелось найти заброшенную деревню чтобы побродить по ее улицам, заглянуть в дома, посмотреть как люди жили. Все что находил до этой деревни находится достаточно далеко от Казани. Самое ближайшее что находил - Малый Карамас в Марий Эл. Но там уж совсем все печально - от домов практически ничего не осталось. Пара стен и два куска шифера. Тут же со спутника просматривался десяток домов. И все с крышами. И добраться вроде прям ну уж очень легко. Значит нужно собираться и ехать. От дачи каких-то 20 километров. Асфальт ведет до соседнего села (причем неплохой такой асфальт - можно притопить). А дальше - сворачиваешь на грунтовую дорогу и едешь вдоль полей. Подъезжаешь к лесной полосе и упираешься в широкую лужу - измеряешь глубину, заключаешь что пролезешь на пузотерке, преодолеваешь ее, забираешься на холм и вот оно. В лесу. Тишина. Лишь небольшой ветер разбавляет тишину. Выходишь из машины и идешь вдоль домов, заглядывая в каждый из них. Очень печально лицезреть раздербаненные дома из которых можно было вынести все, что представляет хоть какую-то ценность. Даже печи начали разбирать на кирпичи. Ищешь хоть что-то интересное. И находишь. Где-то в конце деревни в одном из домов на веранде (или в сенях) на стене висят открытки. Старые такие. Читаешь их и улыбаешься - когда-то это было нормой отправлять открытки и бумажные письма. А сейчас? Идешь обратно к машине, садишься и отправляешься обратно домой. Попутно заехав в соседний городок - по набережной погулять. Проезжаешь лесополосу, мимо полей к асфальтированной дороге. Видишь женщину, которая стоит с двумя ведрами и сумкой и голосует на обочине. И как-то без каких-либо мыслей решаешь ее подвезти. Впервые в своей жизни ты берешь незнакомого попутчика на обочине. Она просит подвезти совсем недалеко. Вот буквально до жд станции (километров 10). Соглашаешься и вы едете. Просишь рассказать ее о селе из которого она едет. Потом задаешь ей вопрос о заброшенном селе и тут начинается самое интересное. Она в нем жила. И знает о селе вообще много чего. Рассказывает что последний человек кто покинул село (в 2009 году) - ее родной брат. В селе был газ, но трубы все срезали. Растащили все что можно. А те открытки - это открытки адресованные ей и ее маме. Вот после такого прям реально хотелось остановиться и посмотреть на ее лицо. Не сон ли это? Она рассказывает как сама уходила (в 1974 году), где искать монеты ценные которые многие тщетно искали в этом селе совсем в других местах. И ты везешь ее уже не до жд станции, а прямо до города - чтобы побольше узнать и выслушать. Случайных встреч не бывает. В этой жизни все происходит в свое время. Загрузить аудио Запись разговора с Надеждой о заброшенной деревне</summary></entry><entry><title type="html">Carbide Willson Ruins, Ottawa, CA</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/02/21/carbide-willson-ruins-ottawa" rel="alternate" type="text/html" title="Carbide Willson Ruins, Ottawa, CA" /><published>2021-02-21T09:00:00-05:00</published><updated>2021-02-21T09:00:00-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/02/21/carbide-willson-ruins-ottawa</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/02/21/carbide-willson-ruins-ottawa">&lt;p&gt;Руины на озере Мич не являются секретом для тех, кто знает парк Гатино, но история построившего их джентльмена Томаса «Карбида» Уилсона малоизвестна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На протяжении всей своей жизни (1860–1915) Уилсон был неутомимым и гениальным изобретателем, инженером, предпринимателем и электрохимиком, увлеченным новейшими технологиями своего времени. Экспериментируя с алюминием, он обнаружил способ как производить карбид кальция, продукт, который должен был сделать ему состояние и расширить его влияние до международных масштабов. Он продал американский патент компании, которая в последствии стала The Union Carbide Company (США). К 1895 году американские, британские, канадские и австралийские рынки контролировались синдикатом, а Уилсон имел патенты еще в сорока странах. Боясь потерять права на канадском рынке, он в 1896 году поспешил обратно в Канаду, чтобы построить свой собственный завод по производству карбида в Мерриттоне, Онтарио, который принес ему прибыль уже в первый год работы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К 1909 году он купил 186 гектар земли, включая все озеро Литл-Мич и начало ручья Мич-Крик прямо у водопада, где Патрик Фаррел построил свою плотину. Томас был рад продолжить свои исследования по азоту. Ободренный другими учеными, которые говорили, что «его удобрения были настолько революционными, что я бы закрыл всех других производителей», Уилсон решил построить завод в Мич-Лейк. В 1911 году Уилсон построил дамбу, используя 1004 мешка цемента (4-5 вагонов цемента). В следующие два года он построил электростанцию. Это была экспериментальная станция стоимостью сто тысяч долларов. Он гордился построенной им кислотной башней и считал ее идеальной (и первой в мире) установкой конденсации фосфорной кислоты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как только начались эксперименты, местные жители на озере были разозлены. Однажды, их лодочные дома оказались затоплены на 1.83 метра, на следующий день в 1.8 метров от воды. Уилсон был уверен, что его завод будет иметь огромный финансовый и промышленный успех. Он продал другие свои компании и взял ссуды под другие патенты с единственным инвестором, американским табачным королем Дж. Б. Дьюком. Его финансовые мечты превратились в кошмары. Дюк поглотил все активы, когда срок Уилсона для производства истек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотя завод в Мич-Лейк пришёл в упадок, сам Уилсон не унывал. Его работы в Ньюфаундленде не были включены в сделку с Дьюком; он обратил свое внимание на развитие гидроэнергетических мощностей Ньюфаундленда. Через два года он основал еще одну корпорацию за 20 миллионов долларов, но, увы, в 1915 году, в поисках дополнительного венчурного капитала, он умер от сердечного приступа на улице Нью-Йорка. Башня конденсации кислоты, плотина и электростанция никогда не обслуживались. Башня стала жертвой пожара, теперь стоит только ее основание. Плотина и электростанция с «печально зияющими окнами» по-прежнему преследуют каскадный водопад с воспоминаниями о промышленности.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d2437.983543764947!2d-75.86838482632503!3d45.53857385842127!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1613965817133!5m2!1sen!2sca&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;post-map&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50967564708_49696c0b8b_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50968379137_a3bc644628_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50854437683_040b0c1540_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50854438018_8e3fe9d844_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50854438273_f4bde17d63_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50854438513_9089786aec_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50854438888_3724efb62c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50854439503_cec1a730ed_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50854439658_21f539ab11_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50855157286_8d38d55674_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50855157521_aa722542fe_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50855245652_146114117f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50855247497_55c25d316f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50855247697_502daff739_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Руины на озере Мич не являются секретом для тех, кто знает парк Гатино, но история построившего их джентльмена Томаса «Карбида» Уилсона малоизвестна. На протяжении всей своей жизни (1860–1915) Уилсон был неутомимым и гениальным изобретателем, инженером, предпринимателем и электрохимиком, увлеченным новейшими технологиями своего времени. Экспериментируя с алюминием, он обнаружил способ как производить карбид кальция, продукт, который должен был сделать ему состояние и расширить его влияние до международных масштабов. Он продал американский патент компании, которая в последствии стала The Union Carbide Company (США). К 1895 году американские, британские, канадские и австралийские рынки контролировались синдикатом, а Уилсон имел патенты еще в сорока странах. Боясь потерять права на канадском рынке, он в 1896 году поспешил обратно в Канаду, чтобы построить свой собственный завод по производству карбида в Мерриттоне, Онтарио, который принес ему прибыль уже в первый год работы. К 1909 году он купил 186 гектар земли, включая все озеро Литл-Мич и начало ручья Мич-Крик прямо у водопада, где Патрик Фаррел построил свою плотину. Томас был рад продолжить свои исследования по азоту. Ободренный другими учеными, которые говорили, что «его удобрения были настолько революционными, что я бы закрыл всех других производителей», Уилсон решил построить завод в Мич-Лейк. В 1911 году Уилсон построил дамбу, используя 1004 мешка цемента (4-5 вагонов цемента). В следующие два года он построил электростанцию. Это была экспериментальная станция стоимостью сто тысяч долларов. Он гордился построенной им кислотной башней и считал ее идеальной (и первой в мире) установкой конденсации фосфорной кислоты. Как только начались эксперименты, местные жители на озере были разозлены. Однажды, их лодочные дома оказались затоплены на 1.83 метра, на следующий день в 1.8 метров от воды. Уилсон был уверен, что его завод будет иметь огромный финансовый и промышленный успех. Он продал другие свои компании и взял ссуды под другие патенты с единственным инвестором, американским табачным королем Дж. Б. Дьюком. Его финансовые мечты превратились в кошмары. Дюк поглотил все активы, когда срок Уилсона для производства истек. Хотя завод в Мич-Лейк пришёл в упадок, сам Уилсон не унывал. Его работы в Ньюфаундленде не были включены в сделку с Дьюком; он обратил свое внимание на развитие гидроэнергетических мощностей Ньюфаундленда. Через два года он основал еще одну корпорацию за 20 миллионов долларов, но, увы, в 1915 году, в поисках дополнительного венчурного капитала, он умер от сердечного приступа на улице Нью-Йорка. Башня конденсации кислоты, плотина и электростанция никогда не обслуживались. Башня стала жертвой пожара, теперь стоит только ее основание. Плотина и электростанция с «печально зияющими окнами» по-прежнему преследуют каскадный водопад с воспоминаниями о промышленности.</summary></entry><entry><title type="html">ТатАЭС, с. Камские Поляны, Татарстан</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/01/02/tatajes" rel="alternate" type="text/html" title="ТатАЭС, с. Камские Поляны, Татарстан" /><published>2021-01-02T09:00:00-05:00</published><updated>2021-01-02T09:00:00-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/01/02/tatajes</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/01/02/tatajes">&lt;p&gt;ТатАЭС (Татарская атомная электростанция) — недостроенная атомная электростанция, расположенная вблизи поселка городского типа Камские Поляны на берегу реки Кама.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Строительство станции началось в 1980 году. Запуск первого энергоблока АЭС был запланирован на 1992 год, далее с интервалом в полтора года должны были вводиться следующие блоки. Пик строительных работ пришелся на 1988 год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В апреле 1990 года строительство Татарской АЭС было прекращено под давлением общественности после аварии на Чернобыльской АЭС. Были возведены: городок энергетиков — поселок Камские Поляны, пуско-резервная котельная, водохранилище, административный корпус станции, галереи и фундаментная плита реакторного блока.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На 2018 год состояние более чем печальное - здания разрушают (вытаскивают арматуру на металлолом), выносят все что можно вынести. Провалы в полу, свисающие куски бетона на арматурах. Берите с собой хорошие и мощные фонарики - без них будет сложно ориентироваться внутри блока (фонарики телефона очень слабы!). Место отлично подходит для постапокалиптических сцен. Территория не охраняется.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d31631.375200634167!2d51.28793912327122!3d55.44957123114744!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1609640141858!5m2!1sen!2sca&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;post-map&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689826392_6236e77587_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689826047_f1a430c377_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688994793_6f72bffca9_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689744856_d8673c279f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688994303_8121399fd8_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689744271_10a4e17e83_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689824587_f4b926c767_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688993533_391323ab6c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688993383_6b7778c882_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688993183_d38d622ccb_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688992923_7f71bc020b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689742781_83ae802d95_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688992468_d4e5e32573_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689822847_619bf998b2_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689741956_8c13ac9350_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688991523_f6b2d2bd6a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689821977_448c5f5455_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689741011_6a4ec05fa3_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688990853_b438558a33_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688990678_7b8c4c2c3e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689821107_575176301e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688990223_6115b91f75_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689820642_01b41bf49f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689820362_aa6e6cbc2e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689739571_c84c5e5b3b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688989248_42ed61d297_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689739061_c392b45678_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688988683_2224e245ee_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688988443_044a6e3e40_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688987973_6ab4ef17cd_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689818452_64008f930d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689737631_4b39e0cabe_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689817987_2d12858298_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689737151_6741d40c5c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688986823_f80b275543_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689736596_d95404828b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689736346_879de10f5e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688985963_a86460b43a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689735811_b716da6e84_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689816072_ffa28600df_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689815797_4335925fba_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688984868_7e2badb4d5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688984373_ffb38b4eaf_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689734281_3107832c25_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689733981_4047040ddc_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689814302_fb35b91612_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689733376_02c666f8e0_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689733026_a4f4c9bcfa_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688982678_01b2cea3dd_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689732431_18e2d5081b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689732206_a507e86846_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689731606_f4adf7d7d9_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50689731206_0135812b4b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688980988_9c70891e58_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688980668_99c05034a2_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50688980343_4f7d39faf8_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">ТатАЭС (Татарская атомная электростанция) — недостроенная атомная электростанция, расположенная вблизи поселка городского типа Камские Поляны на берегу реки Кама. Строительство станции началось в 1980 году. Запуск первого энергоблока АЭС был запланирован на 1992 год, далее с интервалом в полтора года должны были вводиться следующие блоки. Пик строительных работ пришелся на 1988 год. В апреле 1990 года строительство Татарской АЭС было прекращено под давлением общественности после аварии на Чернобыльской АЭС. Были возведены: городок энергетиков — поселок Камские Поляны, пуско-резервная котельная, водохранилище, административный корпус станции, галереи и фундаментная плита реакторного блока. На 2018 год состояние более чем печальное - здания разрушают (вытаскивают арматуру на металлолом), выносят все что можно вынести. Провалы в полу, свисающие куски бетона на арматурах. Берите с собой хорошие и мощные фонарики - без них будет сложно ориентироваться внутри блока (фонарики телефона очень слабы!). Место отлично подходит для постапокалиптических сцен. Территория не охраняется.</summary></entry><entry><title type="html">с. Сюкеево, Татарстан. Сюкеевские штольни</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2020/11/22/sukeevo" rel="alternate" type="text/html" title="с. Сюкеево, Татарстан. Сюкеевские штольни" /><published>2020-11-22T09:00:00-05:00</published><updated>2020-11-22T09:00:00-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2020/11/22/sukeevo</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2020/11/22/sukeevo">&lt;p&gt;Попасть в сюкеевские штольни мне удалось со второго раза. Первый раз я попробовал туда попасть в июле 2018 года. Спустившись к Волге я попытался пройти по береговой линии, но из-за высокой воды и хождения по пояс в холодной воде не достигнув входа я вернулся на точку старта. Со мной при всем при этом было порядка 8-9 человек и всем нам пришлось вернуться ни с чем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторую же попытку я уже предпринял в 2019 году во время небольшого путешествия в Казань. Ввиду того, что в тот год уровень воды был чрезвычайно низкий (большую часть воды забрало куйбышевское водохранилище) я решил попробовать еще раз совместно с лучшими друзьями - не виделись полгода и эта поездка была всеми ими поддержана.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вход от того спуска, что я пытался использовать годом ранее, действительно находится достаточно далеко от первого из трех входов и в предыдущий раз мне бы пришлось идти в одежде еще минут 40 (прыгая с камня на камень). Но в этот раз все было очень просто - просто проследовать по берегу до входа. Еще один способ попасть в штольни - зимой на лыжах. В летнее время - при низком уровне воды в Волге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внутри штолен живут летучие мыши, разбросаны механизмы, детали вагонеток, остатки проводки. В целом, интересно погулять по штольням. Тем более что общая протяженность тоннелей чуть больше 31 км. Внутри постоянная температура +5 градусов (даже зимой она сохраняется на этом уровне). Без ярких фонариков внутри делать абсолютно нечего. Нужно постоянно смотреть куда ступаешь (чтобы не наступить на ржавые гвозди) и чтобы не провалиться в ямы (да, такие тут тоже встречаются, но не часто). Бродить достаточно интересно и главное - не потеряться - очень много ответвлений и путей в разные стороны. Часть путей специально завалены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сюкеевские штольни - третьи по длине искусственная пещера в России. Существует предположение, что гипс тут начали добывать еще во времена Булгарского царства (VII-XIIIв.в.). Достоверно известно, что в XIX веке разработка этого месторождения уже производилась. Работы велись как открытым (по обнажениям пласта), так и закрытым способом. Полный цикл работ — ломку, вынос и погрузку породы осуществляли вручную небольшие артели из местных крестьян. Правобережье Волги на протяжении от г. Тетюши до с. Антоновки давало суммарно свыше 500 тыс. пудов гипса за летний период. Активная разработка началась примерно в 1900г. В 1961 г. рудник «Сюкеевский» прекратил свою работу вследствие опасности затопления водами Куйбышевского водохранилища.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проходка велась буровзрывным способом. Огромным буром просверливали отверстие в породе, закладывали туда заряд, прятались, а потом получившийся хаос погружали в вагонетки и отправляли к реке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Штреки отличаются по объему, некоторые больше, некоторые меньше. Центральный штрек имеет высоту потолков 5-6м, а в ширину там спокойно разъедется пара грузовиков. Перпендикулярные штреки меньше, но все равно масштабные. Крепий нет, и не видно, чтоб они когда-то были, но за более 50 лет вся это система еще стоит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На обратном пути сделали остановку в Куйбвшевском затоне.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d3992.171098512716!2d49.01792058716898!3d55.067035095650816!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1606098209622!5m2!1sen!2sca&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;post-map&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50636173166_19cbbb6478_o_d.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот, кстати, карта штольни&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282281803_87aebdd7e0_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В обычное время воды здесь примерно на уровне первых на холме деревьев&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282282288_e5c3428462_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282282808_94a23de61b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282962146_6312816699_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Два из трех входов северных входов в Сюкеевские штольни С1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282962716_71946bc54b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рельсы, которые выходили из штольни&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282284598_cd748098af_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50283121322_bc0ed20c1d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282285933_88a8d61538_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пробуренное отверстие, в которое закладывали взрывчатку&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50283122597_39ea22705f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282287173_931547dbb2_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282287693_b04744cc22_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Слава наводит ужас&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282288513_309dc6dd71_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282968136_57e773f0ba_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282289873_0e663be490_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заваленный штрек&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282969271_1d537730a6_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плесень на камнях выглядит как пух&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282291323_b29714ddd4_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282970601_96ab867a15_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50283128447_525aebe9d4_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50283129197_673da11ef5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выработка на потолке&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282972616_718a90c256_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282973026_7d12f3a3d0_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50282959831_a0e87f780e_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Попасть в сюкеевские штольни мне удалось со второго раза. Первый раз я попробовал туда попасть в июле 2018 года. Спустившись к Волге я попытался пройти по береговой линии, но из-за высокой воды и хождения по пояс в холодной воде не достигнув входа я вернулся на точку старта. Со мной при всем при этом было порядка 8-9 человек и всем нам пришлось вернуться ни с чем. Вторую же попытку я уже предпринял в 2019 году во время небольшого путешествия в Казань. Ввиду того, что в тот год уровень воды был чрезвычайно низкий (большую часть воды забрало куйбышевское водохранилище) я решил попробовать еще раз совместно с лучшими друзьями - не виделись полгода и эта поездка была всеми ими поддержана. Вход от того спуска, что я пытался использовать годом ранее, действительно находится достаточно далеко от первого из трех входов и в предыдущий раз мне бы пришлось идти в одежде еще минут 40 (прыгая с камня на камень). Но в этот раз все было очень просто - просто проследовать по берегу до входа. Еще один способ попасть в штольни - зимой на лыжах. В летнее время - при низком уровне воды в Волге. Внутри штолен живут летучие мыши, разбросаны механизмы, детали вагонеток, остатки проводки. В целом, интересно погулять по штольням. Тем более что общая протяженность тоннелей чуть больше 31 км. Внутри постоянная температура +5 градусов (даже зимой она сохраняется на этом уровне). Без ярких фонариков внутри делать абсолютно нечего. Нужно постоянно смотреть куда ступаешь (чтобы не наступить на ржавые гвозди) и чтобы не провалиться в ямы (да, такие тут тоже встречаются, но не часто). Бродить достаточно интересно и главное - не потеряться - очень много ответвлений и путей в разные стороны. Часть путей специально завалены. Сюкеевские штольни - третьи по длине искусственная пещера в России. Существует предположение, что гипс тут начали добывать еще во времена Булгарского царства (VII-XIIIв.в.). Достоверно известно, что в XIX веке разработка этого месторождения уже производилась. Работы велись как открытым (по обнажениям пласта), так и закрытым способом. Полный цикл работ — ломку, вынос и погрузку породы осуществляли вручную небольшие артели из местных крестьян. Правобережье Волги на протяжении от г. Тетюши до с. Антоновки давало суммарно свыше 500 тыс. пудов гипса за летний период. Активная разработка началась примерно в 1900г. В 1961 г. рудник «Сюкеевский» прекратил свою работу вследствие опасности затопления водами Куйбышевского водохранилища. Проходка велась буровзрывным способом. Огромным буром просверливали отверстие в породе, закладывали туда заряд, прятались, а потом получившийся хаос погружали в вагонетки и отправляли к реке. Штреки отличаются по объему, некоторые больше, некоторые меньше. Центральный штрек имеет высоту потолков 5-6м, а в ширину там спокойно разъедется пара грузовиков. Перпендикулярные штреки меньше, но все равно масштабные. Крепий нет, и не видно, чтоб они когда-то были, но за более 50 лет вся это система еще стоит. На обратном пути сделали остановку в Куйбвшевском затоне. Вот, кстати, карта штольни В обычное время воды здесь примерно на уровне первых на холме деревьев Два из трех входов северных входов в Сюкеевские штольни С1 Рельсы, которые выходили из штольни Пробуренное отверстие, в которое закладывали взрывчатку Слава наводит ужас Заваленный штрек Плесень на камнях выглядит как пух Выработка на потолке</summary></entry><entry><title type="html">с. Татарское Бурнашево, Татарстан. Церковь Михаила Архангела</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2020/11/01/tatarskoe-burnashevo" rel="alternate" type="text/html" title="с. Татарское Бурнашево, Татарстан. Церковь Михаила Архангела" /><published>2020-11-01T09:00:00-05:00</published><updated>2020-11-01T09:00:00-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2020/11/01/tatarskoe-burnashevo</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2020/11/01/tatarskoe-burnashevo">&lt;p&gt;Однопрестольный деревянный храм построен в 1878г. по проекту Александрова взамен сгоревшей в 1877 г. церкви 1743 г. постройки (приход существовал с 40-х гг. ХVII в). В 1888 г. перестроен и расширен. Сравнительно небольшая церковь, оформленная в духе стилизаторства. Храм находится в аварийном состоянии, утрачена колокольня. Церковь построена под наблюдением местного священника М.И.Виноградова на средства, пожертвованные неизвестной благотворительницей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фотографии сделаны в 2018 году. В 2019 году была информация что храм начали восстанавливать.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d1964.2541797953124!2d48.653542258274186!3d55.702765454764524!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1604275310019!5m2!1sen!2sca&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;post-map&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50557103982_171b1a28a4_o_d.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50555791667_ab85bab24b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50554926048_b91d935d24_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50555790877_c9a3e4cb25_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50555790402_cabc57d31f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50554924743_8c12a3070b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50555655411_0597910b5d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50554924053_0b723119f1_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50555788727_a96bcddc13_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50554923358_56a421e1a5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50554922983_bfb02c66f5_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50554922513_9e142fd20d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Однопрестольный деревянный храм построен в 1878г. по проекту Александрова взамен сгоревшей в 1877 г. церкви 1743 г. постройки (приход существовал с 40-х гг. ХVII в). В 1888 г. перестроен и расширен. Сравнительно небольшая церковь, оформленная в духе стилизаторства. Храм находится в аварийном состоянии, утрачена колокольня. Церковь построена под наблюдением местного священника М.И.Виноградова на средства, пожертвованные неизвестной благотворительницей. Фотографии сделаны в 2018 году. В 2019 году была информация что храм начали восстанавливать.</summary></entry><entry><title type="html">с. Шапши, Татарстан. Церковь Казанской иконы Божией матери</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2020/07/11/shapshi" rel="alternate" type="text/html" title="с. Шапши, Татарстан. Церковь Казанской иконы Божией матери" /><published>2020-07-11T10:00:00-04:00</published><updated>2020-07-11T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2020/07/11/shapshi</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2020/07/11/shapshi">&lt;p&gt;Кирпичная летняя церковь, построенная в 1809 помещицей М. Я. Депрейс, хороший образец ампира. Четырёхстолпный пятикупольный храм, с апсидальными выступами алтаря и притвора, переходом связанный с двухъярусной колокольней. Храм был задуман в классицистическом стиле, однако возведен без оштукатуренных стен и не имеет лепных деталей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закрыт не позже 1930-х. В 50-х годах в селе был образован совхоз «Серп и молот», в эти времена помещения храма служили хозяйственным нуждам: сначала инкубатором для цыплят, а потом складом для удобрений. В настоящий момент пустует. Внутренне убранство храма полностью уничтожено.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d1951.847840309015!2d49.49123515551815!3d55.94923911116293!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1593805362188!5m2!1sen!2sca&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;post-map&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101912388_4f25bc2260_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101912573_417b71a74b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102720712_e6f5fe7485_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102494191_2a5769c966_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102494401_53121f4979_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102494596_13c26b8274_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102494826_107c7914f4_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102721552_450dc0a049_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102495211_7b9057f840_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102722027_4b5bc9296d_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102722242_481d0e253a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102495791_7ce6fc031b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101914883_e7f2dac7a7_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101915123_fa21e01448_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102496401_8865372718_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101915638_9f44fe5661_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102723387_65b0b4d62b_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102496966_9b0af9aa58_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102497161_2a99344261_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102497326_80b4ffdd39_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101916723_4fc3a2206a_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101916953_a7e0a8b890_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50101917098_33dd34851c_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102724672_5c07c9df6f_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102720227_54fe21c492_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;lozad&quot; data-src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/50102720037_2072aeffa9_k.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html">Кирпичная летняя церковь, построенная в 1809 помещицей М. Я. Депрейс, хороший образец ампира. Четырёхстолпный пятикупольный храм, с апсидальными выступами алтаря и притвора, переходом связанный с двухъярусной колокольней. Храм был задуман в классицистическом стиле, однако возведен без оштукатуренных стен и не имеет лепных деталей. Закрыт не позже 1930-х. В 50-х годах в селе был образован совхоз «Серп и молот», в эти времена помещения храма служили хозяйственным нуждам: сначала инкубатором для цыплят, а потом складом для удобрений. В настоящий момент пустует. Внутренне убранство храма полностью уничтожено.</summary></entry></feed>