<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.1">Jekyll</generator><link href="https://ilya.gorenburg.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ilya.gorenburg.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-19T16:10:26-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/feed.xml</id><title type="html">Ilya Gorenburg | Frontend Developer. Behind the scenes</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Grumman A-6A Intruder Crash Site, Christmas Valley, Oregon</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2022/12/19/grumman-a-6a-christmas-valley-oregon" rel="alternate" type="text/html" title="Grumman A-6A Intruder Crash Site, Christmas Valley, Oregon" /><published>2022-12-19T09:00:00-05:00</published><updated>2022-12-19T09:00:00-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2022/12/19/grumman-a-6a-christmas-valley-oregon</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2022/12/19/grumman-a-6a-christmas-valley-oregon"><![CDATA[<p>Этим летом побывал на месте крушения самолетов. В данном посте фотографии первого крушения. Здесь больше сохранивших частей, чем в другом.</p>

<p>Штурмовик Grumman A-6A Intruder совершал ночной тренировочный полет на низкой высоте 19 сентября 1973 года. Потерпел крушение упав на землю в пустынной местности. Оба пилота погибли на месте. Место крушения было обнаружено случайно охотниками в начале 2000-х годов - самолет разбился в местности куда нормальный человек просто так не сунется. Армией США было принято решение оставить все части самолета на месте крушения в качестве мемориала, который официально открыли в 2007 году.</p>

<p>Мы туда добирались от ближайшей асфальтированной дороги на Jeep Wrangler минут 40, хотя можно попробовать и доехать на обычном внедорожнике.</p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m10!1m8!1m3!1d1261.0546667735!2d-120.3849158!3d43.10973!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1671483681729!5m2!1sen!2sca" width="600" height="450" style="border:0;" allowfullscreen="" loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer-when-downgrade" class="post-map"></iframe>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574420923_8ce9eb2542_k.jpg" /></p>

<p>Вот так выглядел Grumman A-6D Intruder. Фото <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Grumman_A-6_Intruder">wikipedia.org</a></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574423323_a1ed2f1e4d_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574423203_299b47f8ee_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574423078_6da4449421_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52573893056_f4ace3069e_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52573892921_6ba831c4e4_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52573892741_756ed5e9df_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574165594_f8b16463a8_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52573892481_35eb3fe166_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52573424012_1c29c47ac8_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574336780_0aa7325306_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574421953_1bdcb83479_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574421853_34d6fb81b1_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574164644_8debf841e6_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574164509_81b7857076_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574336125_8f7f382c45_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52573423017_790f1f281b_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52573422852_08b57379e6_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52574335525_7eff8c17e1_k.jpg" /></p>]]></content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html"><![CDATA[Этим летом побывал на месте крушения самолетов. В данном посте фотографии первого крушения. Здесь больше сохранивших частей, чем в другом. Штурмовик Grumman A-6A Intruder совершал ночной тренировочный полет на низкой высоте 19 сентября 1973 года. Потерпел крушение упав на землю в пустынной местности. Оба пилота погибли на месте. Место крушения было обнаружено случайно охотниками в начале 2000-х годов - самолет разбился в местности куда нормальный человек просто так не сунется. Армией США было принято решение оставить все части самолета на месте крушения в качестве мемориала, который официально открыли в 2007 году. Мы туда добирались от ближайшей асфальтированной дороги на Jeep Wrangler минут 40, хотя можно попробовать и доехать на обычном внедорожнике. Вот так выглядел Grumman A-6D Intruder. Фото wikipedia.org]]></summary></entry><entry><title type="html">Ambassador shipwreck, Estancia San Gregorio, Chile</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2022/10/09/ambassador-shipwreck" rel="alternate" type="text/html" title="Ambassador shipwreck, Estancia San Gregorio, Chile" /><published>2022-10-09T10:00:00-04:00</published><updated>2022-10-09T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2022/10/09/ambassador-shipwreck</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2022/10/09/ambassador-shipwreck"><![CDATA[<p>В 19 веке он пересек океаны в мифической чайной гонке, а сегодня его останки лежат на пляже <a href="/2022/04/03/estancia-san-gregorio">Эстанции Сан Грегори, Чили</a>, подвергаясь коррозии, как один из последних остатков золотого века парусных лодок.</p>

<p>На берегу пролива, напротив Estancia San Gregorio, стоят бывший <a href="/2022/09/03/amadeo-shipwreck">пароход «Амадео»</a> и лодка «Амбассадор». Волны и солнце сделали свое дело на обоих кораблях, но главным образом на некогда смелом «Амбассадоре», который когда-то лихорадочно плыл в так называемой чайной гонке между Китаем и Англией. От деревянной обшивки корпуса ничего не осталось. Только железо сопротивляется волнам и окислению, которые сделали свое дело. Три мачты корабля рухнули так же, как это произошло на соседнем судне, у которого упали мачты и дымовая труба, а корпус был разрушен морем.</p>

<p>Те, кто прибывает в пляжный сектор Сан-Грегорио, могут увидеть короткую табличку: «Лодка «Амбассадор». Построена в Лондоне, а затем списана в 1869 году. Он прибыл в Пунта-Аренас в 1899 году, где использовался в качестве понтона в течение следующих 40 лет. 7 января 1974 года она была объявлена историческим памятником».</p>

<p>Возможно, из-за какого-то плохого перевода дата на табличке неверна. Несколько текстов сходятся во мнении, что 1869 год — это год спуска парусника на воду. Прежде чем сменить паруса на барк, это был клипер, имя, которое использовалось для обозначения самых быстрых парусных лодок, когда-либо построенных и способных развивать скорость до 18 узлов, перевозя ценный груз в дальних океанских путешествиях. Самый символичный из маршрутов запомнился как чайная гонка и состоял из соединения портов Кантона, Фучжоу или Манауса (Бразилия) с Лондоном и, таким образом, достижения лучших цен на продукт.</p>

<p>Как вспоминает серия печатных изданий Time-Life «Морские приключения», каждую весну дюжина клиперов собиралась в Фучжоу в ожидании урожая. «Как только началась погрузка, она продолжалась в лихорадочном темпе двадцать четыре часа в сутки, в течение двух-трех дней, без отдыха по воскресеньям и без задержек на работе. Некоторые капитаны разместили своих матросов в трюмах, вооруженных бамбуковыми палками, чтобы стряхнуть с себя любых носильщиков, которые попытаются расслабиться».</p>

<p>Используя каждый уголок корабля для перевозки ящиков с чаем, парусники начали свой долгий путь в Лондон. Они искали лучшие ветра, чтобы пересечь Китайское море, Индийский океан и Атлантику, недалеко от побережья Африки. Прибыв в Лондон, его швартовали, тут же разгружали и на следующий день товар продавали.</p>

<p>«Амбассадор» служил примерно до 1875 года на маршруте Лондон-Восток. История гласит, что свое лучшее плавание он совершил в 1872 году, в общей сложности 108 дней плавания на обратном пути.</p>

<p>Согласно информации, собранной историком Матео Мартиничем, в 1874 году он был перестроен и продолжил свои операции между Европой и Дальним Востоком и атлантическим побережьем Соединенных Штатов. Вспоминается 114-дневное плавание между Йокогамой и Нью-Йорком через мыс Горн.</p>

<p>Во время поездки из Нью-Йорка в Мельбурн он столкнулся с ураганом, причинившим значительный ущерб. Волны захлестнули палубу и унесли 4 из 20 членов экипажа, шедших под командованием капитана К. Прена. Также были потеряны все лодки и штурвал. Позже он принадлежал разным компаниям и попал на новый ураган в Атлантике. После урагана он прибыл в Порт-Стэнли на Фолклендах, где встал на якорь с серьезными повреждениями.</p>

<p>10 января 1896 года его приобрел торговец из Пунта-Аренаса Фрэнк Таунсенд, который, когда корабль уже находился в этом городе, предложил его для продажи Хосе Менендесу и Маурисио Брауну. Оба бизнесмена купили его, чтобы использовать в качестве понтона для хранения шерсти и других продуктов. Он оставался таким почти 40 лет, пока его владельцы не решили выбросить его на берег в Сан-Грегорио, рядом с Амадео.</p>

<p>Носовая фигура Варада теряла покрытие корпуса из тикового дерева и в неустановленную дату была лишена одной из своих самых ценных реликвий - головы носовой фигуры.</p>

<p>Бизнесмен и водолаз Франсиско Аярза, приехавший в этот район для выполнения работ для Enap около 25 лет назад, связался с историком Матео Мартиничем и предложил спасти фигуру и сохранить ее в музее, прежде чем она полностью исчезнет.</p>

<p>С разрешения Совета по национальным памятникам, который уже объявил корабль историческим памятником, произведение было поднято и передано в Институт Патагонии, где оно было отреставрировано и выставлено на обозрение. Аярза жалеет, что голова не сохранилась.</p>

<p>Несмотря на разрушение и высокую степень окисления, «Амбассадор» продолжает оставаться одним из культовых кораблекрушений для любителей моря. К сожалению, в его нынешнем месте и потрепанном волнами его ждет только его разрушение, если не будет осуществлен какой-либо проект, чтобы изолировать его от моря и продлить его существование вместе с его застрявшим компаньоном, когда-то знаменитым пароходом «Амадео».</p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d8521.57252772595!2d-70.07039982819471!3d-52.56716723824692!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1649013752164!5m2!1sen!2sca" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen="" loading="lazy" class="post-map"></iframe>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52415510731_1afc25802e_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52415510511_671abf9e42_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52415793814_71bef5b36a_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52415954030_cfb9f6643b_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52415509881_9e847d46ca_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52415509616_a5778b1c22_k.jpg" /></p>]]></content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html"><![CDATA[В 19 веке он пересек океаны в мифической чайной гонке, а сегодня его останки лежат на пляже Эстанции Сан Грегори, Чили, подвергаясь коррозии, как один из последних остатков золотого века парусных лодок. На берегу пролива, напротив Estancia San Gregorio, стоят бывший пароход «Амадео» и лодка «Амбассадор». Волны и солнце сделали свое дело на обоих кораблях, но главным образом на некогда смелом «Амбассадоре», который когда-то лихорадочно плыл в так называемой чайной гонке между Китаем и Англией. От деревянной обшивки корпуса ничего не осталось. Только железо сопротивляется волнам и окислению, которые сделали свое дело. Три мачты корабля рухнули так же, как это произошло на соседнем судне, у которого упали мачты и дымовая труба, а корпус был разрушен морем. Те, кто прибывает в пляжный сектор Сан-Грегорио, могут увидеть короткую табличку: «Лодка «Амбассадор». Построена в Лондоне, а затем списана в 1869 году. Он прибыл в Пунта-Аренас в 1899 году, где использовался в качестве понтона в течение следующих 40 лет. 7 января 1974 года она была объявлена историческим памятником». Возможно, из-за какого-то плохого перевода дата на табличке неверна. Несколько текстов сходятся во мнении, что 1869 год — это год спуска парусника на воду. Прежде чем сменить паруса на барк, это был клипер, имя, которое использовалось для обозначения самых быстрых парусных лодок, когда-либо построенных и способных развивать скорость до 18 узлов, перевозя ценный груз в дальних океанских путешествиях. Самый символичный из маршрутов запомнился как чайная гонка и состоял из соединения портов Кантона, Фучжоу или Манауса (Бразилия) с Лондоном и, таким образом, достижения лучших цен на продукт. Как вспоминает серия печатных изданий Time-Life «Морские приключения», каждую весну дюжина клиперов собиралась в Фучжоу в ожидании урожая. «Как только началась погрузка, она продолжалась в лихорадочном темпе двадцать четыре часа в сутки, в течение двух-трех дней, без отдыха по воскресеньям и без задержек на работе. Некоторые капитаны разместили своих матросов в трюмах, вооруженных бамбуковыми палками, чтобы стряхнуть с себя любых носильщиков, которые попытаются расслабиться». Используя каждый уголок корабля для перевозки ящиков с чаем, парусники начали свой долгий путь в Лондон. Они искали лучшие ветра, чтобы пересечь Китайское море, Индийский океан и Атлантику, недалеко от побережья Африки. Прибыв в Лондон, его швартовали, тут же разгружали и на следующий день товар продавали. «Амбассадор» служил примерно до 1875 года на маршруте Лондон-Восток. История гласит, что свое лучшее плавание он совершил в 1872 году, в общей сложности 108 дней плавания на обратном пути. Согласно информации, собранной историком Матео Мартиничем, в 1874 году он был перестроен и продолжил свои операции между Европой и Дальним Востоком и атлантическим побережьем Соединенных Штатов. Вспоминается 114-дневное плавание между Йокогамой и Нью-Йорком через мыс Горн. Во время поездки из Нью-Йорка в Мельбурн он столкнулся с ураганом, причинившим значительный ущерб. Волны захлестнули палубу и унесли 4 из 20 членов экипажа, шедших под командованием капитана К. Прена. Также были потеряны все лодки и штурвал. Позже он принадлежал разным компаниям и попал на новый ураган в Атлантике. После урагана он прибыл в Порт-Стэнли на Фолклендах, где встал на якорь с серьезными повреждениями. 10 января 1896 года его приобрел торговец из Пунта-Аренаса Фрэнк Таунсенд, который, когда корабль уже находился в этом городе, предложил его для продажи Хосе Менендесу и Маурисио Брауну. Оба бизнесмена купили его, чтобы использовать в качестве понтона для хранения шерсти и других продуктов. Он оставался таким почти 40 лет, пока его владельцы не решили выбросить его на берег в Сан-Грегорио, рядом с Амадео. Носовая фигура Варада теряла покрытие корпуса из тикового дерева и в неустановленную дату была лишена одной из своих самых ценных реликвий - головы носовой фигуры. Бизнесмен и водолаз Франсиско Аярза, приехавший в этот район для выполнения работ для Enap около 25 лет назад, связался с историком Матео Мартиничем и предложил спасти фигуру и сохранить ее в музее, прежде чем она полностью исчезнет. С разрешения Совета по национальным памятникам, который уже объявил корабль историческим памятником, произведение было поднято и передано в Институт Патагонии, где оно было отреставрировано и выставлено на обозрение. Аярза жалеет, что голова не сохранилась. Несмотря на разрушение и высокую степень окисления, «Амбассадор» продолжает оставаться одним из культовых кораблекрушений для любителей моря. К сожалению, в его нынешнем месте и потрепанном волнами его ждет только его разрушение, если не будет осуществлен какой-либо проект, чтобы изолировать его от моря и продлить его существование вместе с его застрявшим компаньоном, когда-то знаменитым пароходом «Амадео».]]></summary></entry><entry><title type="html">Columbia River Gorge. Pt. 2</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2022/10/01/columbia-river-gorge-pt-2" rel="alternate" type="text/html" title="Columbia River Gorge. Pt. 2" /><published>2022-10-01T10:00:00-04:00</published><updated>2022-10-01T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2022/10/01/columbia-river-gorge-pt-2</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2022/10/01/columbia-river-gorge-pt-2"><![CDATA[<div class="post-video"><video width="800" height="450" controls="" preload="metadata"><source src="https://www.flickr.com/video_download.gne?id=52400216628" type="video/mp4" /></video></div>]]></content><author><name></name></author><category term="video" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Amadeo shipwreck, Estancia San Gregorio, Chile</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2022/09/03/amadeo-shipwreck" rel="alternate" type="text/html" title="Amadeo shipwreck, Estancia San Gregorio, Chile" /><published>2022-09-03T10:00:00-04:00</published><updated>2022-09-03T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2022/09/03/amadeo-shipwreck</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2022/09/03/amadeo-shipwreck"><![CDATA[<p>Параход севший на мель в 1932 году в <a href="/2022/04/03/estancia-san-gregorio">Эстанции Сан Грегори, Чили</a></p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d8521.57252772595!2d-70.07039982819471!3d-52.56716723824692!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1649013752164!5m2!1sen!2sca" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen="" loading="lazy" class="post-map"></iframe>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331950058_193ec9c999_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52332010554_d2d765981c_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52332142610_40a42aa49e_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52332010319_9002ccfa60_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331952643_77bea49ef0_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52330755907_8efb85ba1b_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331714566_08d97eacd6_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52330754487_e073c4637b_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331713761_7c6647d8b1_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331950533_471f3e1d6c_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52330756072_ac727b9674_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331713501_7ee382d562_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331951538_c522db49e0_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52332012824_bafcc17c54_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52332141530_96f6f7c86a_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52330756342_1ae8c22933_k.jpg" /></p>]]></content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html"><![CDATA[Параход севший на мель в 1932 году в Эстанции Сан Грегори, Чили]]></summary></entry><entry><title type="html">Columbia River Gorge. Pt. 1</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2022/07/31/columbia-river-gorge-pt-1" rel="alternate" type="text/html" title="Columbia River Gorge. Pt. 1" /><published>2022-07-31T10:00:00-04:00</published><updated>2022-07-31T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2022/07/31/columbia-river-gorge-pt-1</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2022/07/31/columbia-river-gorge-pt-1"><![CDATA[<div class="post-video"><video width="800" height="450" controls="" preload="metadata"><source src="https://flickr.com/video_download.gne?id=52254159671" type="video/mp4" /></video></div>]]></content><author><name></name></author><category term="video" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Estancia San Gregorio, Chile</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2022/04/03/estancia-san-gregorio" rel="alternate" type="text/html" title="Estancia San Gregorio, Chile" /><published>2022-04-03T10:00:00-04:00</published><updated>2022-04-03T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2022/04/03/estancia-san-gregorio</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2022/04/03/estancia-san-gregorio"><![CDATA[<p>Первое ранчо, основанное в Патагонии в 1870 году, площадью 91 805 га, на нем содержалось 122 849 овец, 387 голов крупного рогатого скота и 401 лошадь. Основную прибыль эстансии составляли экспорт шерсти и мяса.  В самом начале своего основания была проблема отсутствия дорог и железной дороги, соединяющих эстанцию с другими городами - соединение было лишь грузовыми суднами. Позже эта проблема была решена. Пик своего развития эстансия получила в 1930-х годах, после чего население начало уезжать, а поголовье скота начало сокращаться по причине обеднения плодородных почв и сокращения необходимого количества еды для скота.</p>

<p>В 2000 году этот комплекс был объявлен Национальным памятником. Хорошо сохранившиеся здания показывают архитектурные решения периода заселения и развития чилийской Патагонии.</p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m12!1m3!1d8521.57252772595!2d-70.07039982819471!3d-52.56716723824692!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!5e1!3m2!1sen!2sca!4v1649013752164!5m2!1sen!2sca" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen="" loading="lazy" class="post-map"></iframe>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980924019_34386d4a5b_o_d.jpg" /></p>

<p>1920 год. Источник: <a href="https://www.memoriachilena.gob.cl/602/w3-article-74471.html">MemoriaChilena</a></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980717068_9780392973_o_d.jpg" /></p>

<p>1924 год. Источник: <a href="https://www.memoriachilena.gob.cl/602/w3-article-53658.html">MemoriaChilena</a></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980717058_27d59566e9_o_d.jpg" /></p>

<p>1924 год. Источник: <a href="https://www.memoriachilena.gob.cl/602/w3-article-53660.html">MemoriaChilena</a></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980068331_e4765c31bb_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980068616_2c8ae18ce4_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51979061722_78eb72d11a_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52332078225_e4d0f46f10_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980346959_9832db7788_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980347159_9aeab5aef0_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51979062627_d68d2a220c_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51979062827_dc65aef677_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980138833_f9fa6ece92_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51979061077_8028659277_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980067841_6ba9916c18_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980136508_8a97644d38_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51980067336_927cf35d1b_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331948419_89211563b7_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52331886988_2860eff868_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/52332078005_e3118ece01_k.jpg" /></p>]]></content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html"><![CDATA[Первое ранчо, основанное в Патагонии в 1870 году, площадью 91 805 га, на нем содержалось 122 849 овец, 387 голов крупного рогатого скота и 401 лошадь. Основную прибыль эстансии составляли экспорт шерсти и мяса. В самом начале своего основания была проблема отсутствия дорог и железной дороги, соединяющих эстанцию с другими городами - соединение было лишь грузовыми суднами. Позже эта проблема была решена. Пик своего развития эстансия получила в 1930-х годах, после чего население начало уезжать, а поголовье скота начало сокращаться по причине обеднения плодородных почв и сокращения необходимого количества еды для скота. В 2000 году этот комплекс был объявлен Национальным памятником. Хорошо сохранившиеся здания показывают архитектурные решения периода заселения и развития чилийской Патагонии. 1920 год. Источник: MemoriaChilena 1924 год. Источник: MemoriaChilena 1924 год. Источник: MemoriaChilena]]></summary></entry><entry><title type="html">Case: JS Intersection Observer usage within iFrame</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2022/02/02/case-js-intersection-observer" rel="alternate" type="text/html" title="Case: JS Intersection Observer usage within iFrame" /><published>2022-02-02T09:00:00-05:00</published><updated>2022-02-02T09:00:00-05:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2022/02/02/case-js-intersection-observer</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2022/02/02/case-js-intersection-observer"><![CDATA[]]></content><author><name></name></author><category term="code" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Монреаль ночью</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/09/06/montreal-at-night" rel="alternate" type="text/html" title="Монреаль ночью" /><published>2021-09-06T10:00:00-04:00</published><updated>2021-09-06T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/09/06/montreal-at-night</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/09/06/montreal-at-night"><![CDATA[<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431902580_73d8ed67b0_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51430172102_a4595fda51_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51430174497_3c4b85ae3e_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431167908_2e818a9bf5_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431169693_378302e286_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431170068_bfb0d100dd_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431675204_4e54d5e8f9_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431169398_6b5728440a_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431903140_dd4beb08ff_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51430172977_89374cbf2d_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51430174797_68c5d72961_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51430177182_aedb9c5309_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431170833_5542962aed_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431171253_532c61a8ed_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431677519_d0b861ed21_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431678579_51ba9174c6_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431907950_8d5bff39b8_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431907475_9537648826_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51431677994_5778876033_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51430930736_d302d03800_k.jpg" /></p>

<div class="post-video"><video width="800" height="450" controls="" preload="metadata"><source src="https://www.flickr.com/video_download.gne?id=51430171757" type="video/mp4" /></video></div>

<div class="post-video"><video width="800" height="450" controls="" preload="metadata"><source src="https://www.flickr.com/video_download.gne?id=51431900730" type="video/mp4" /></video></div>]]></content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Парк Frédéric-Back, Монреаль</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/08/29/frederic-back-park" rel="alternate" type="text/html" title="Парк Frédéric-Back, Монреаль" /><published>2021-08-29T10:00:00-04:00</published><updated>2021-08-29T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/08/29/frederic-back-park</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/08/29/frederic-back-park"><![CDATA[<p>Карьеры Сен-Мишель вызывают две вещи в истории этого бывшего города, а ныне района Монреаля: проблемы и процветание.</p>

<p>Сульпиции стали владельцами острова Монреаль в 1663 году, они создали сеть троп в соответствии с системой холмов и подъемов. Побережье - это тропа, идущая вдоль ручья, на котором селятся поселенцы. От этой тропы отходят тропы в глубь острова. В 1699 году был открыт Кот-Сен-Мишель (Côte Saint-Michel), сейчас это улица Жарри (Jarry). Для перехода от одного берега к другому появляются тропы, называемые «подъемами». В 1707 году был открыт Монте-Сен-Мишель (Montée Saint-Michel), сегодня это бульвар Сен-Мишель. В 18 веке на углу Монте и Кот-Сен-Мишель сформировалось небольшое поселение. Термин «деревушка» более подходит для описания этого места в то время.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411898615_a51010807f_o_d.jpg" /></p>

<p>Шведский путешественник-натуралист Пер Кальм посетил Монреаль в 1749 году он проезжал Монте Сен-Мишель, чтобы добраться до района Сау-о-Реколе. Он описывает это место как место транзита. Там он видит печь для обжига извести. Это уже свидетельствует о существовании в то время на этом месте небольшого действующего карьера.</p>

<p>На Кот-Сен-Мишель занимались сельским хозяйством вплоть до 20 века. В первой трети 20-го века художники описывают эту территорию как «болота, озера, водопропускные трубы, груды камней, тропинки, дорожки, заборы, возделанные поля, жернова, задворки ферм и стада, а также подлесок и большие деревья, особенно большие вязы…».</p>

<p>Первые карьеры в Монреале находятся недалеко от старого города. Места добычи с годами продвинулись дальше на север: Плато (Plateau), Роземонт (Rosemont), Виллерэ (Villeray)… Только в середине 19 века появились карьеры в районе Кот-Сен-Мишель.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51410169152_498b4af586_o_d.jpg" /></p>

<p>1885 год</p>

<p>В середине 19 века Монреаль претерпел серьезные преобразования из-за массового исхода сельских жителей и промышленной революции. Монреаль промышленно развился и стал одним из крупнейших внутренних портов мира. Существует большая потребность в известняке (щебень, известь, цемент и т. Д.) Для строительства микрорайонов, дорог, промышленных предприятий, железнодорожной и портовой инфраструктуры. Объем карьерных работы на Кот-Сен-Мишель увеличивается. Механизация добычи очень низкая. Работников карьера называют «Черными ногами». В 1900-х годах зарплата колебалась от 2,50 до 4 долларов в день. Карьерная работа изнурительна. Люди работают по 12 часов в сутки, шесть дней в неделю. На зиму карьеры закрывались. Взрывные работы вызывают больше всего несчастных случаев и обычно травмируют или убивают менее опытных рабочих.</p>

<p>В начале 20 века бетон и сталь постепенно заменили известняк при строительстве зданий. С этого момента серый камень будет дробиться в больших количествах: для расширения железной дороги требуется много щебня, который будет балластом для рельсов. А внедрение автомобильных и дорожных сетей также требует много щебня для асфальтирования дорог. В 1911 году правительство Квебека выделило муниципалитетам субсидии на строительство дорог.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411178028_a384c2140e_o_d.jpg" /></p>

<p>Так же в начале 20 века отрасль начала меняться из-за механизации труда. Эта механизация стоит дорого, поэтому небольшие фермы покупаются, объединяются или закрываются. Начинается эпоха крупных хозяйств.</p>

<p>Новая эра разработки карьеров началась в 1947 году, когда братья Мирон купили карьер «Лимож» (Limoges). Затем, в течение 1950-х годов, территория района была ограничена Метрополитеном (юг), бульваром Индустриэль (север), бульваром Сен-Мишель (восток) и проспектом Папино (запад). Потребность в рабочей силе привлекает в Сен-Мишель множество семей, в том числе итальянских иммигрантов. В 1949 году в Сен-Мишеле проживало 6000 человек, 48000 в 1959 году, 68000 в 1965 году.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411675414_35b6c86499_o_d.jpg" /></p>

<p>Джеймс Франческини с семьей</p>

<p>Другой карьер, расположенный между бульварами Сен-Мишель и Пи-IX (Pie-IX), находился в эксплуатации с начала 20 века, «Карьеры Дюпре» (Dupré Quarries), а с 1929 года он становится «Франкон» - это произошло после приобретения данного предприятия Джеймсом Франческини. Название «Francon» происходит от первых слогов «Franceschini» и «concreate» (конкретный на английском языке). Работа карьера прекратилась в 1980 году. Город купил участок в 1984 году. Карьер имел три уровня высотой от 20 до 30 метров. Его размеры - 1,8 км на 400 метров (15% территории района Сен-Мишель). Глубина 75 метров. Добываемые породы использовали для производства бетона, цемента и щебня.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411177433_70d449bf78_h_d.jpg" /></p>

<p>Из известняка этих карьеров выросли Центральный вокзал, больница Сент-Жюстин, морской порт Сен-Лоран, площадь Вилль-Мари, комплекс Дежарден. Цементный завод Miron начал работу в 1959 году и на тот момент являлся одним из самых крупных в Северной Америке. Его красно-белые трубы стали символом этого завода.</p>

<p>Все карьеры составляют около 50% территории Сен-Мишель. Кое-где карьеры находятся в 100 метрах от некоторых домов. Плохо контролируемые взрывные работы вызывают повреждение некоторых домов и автомобилей. Совместная жизнь стала тяжелой и испортилась в 1968 году, когда часть карьера Мирон превратилась в свалку. Жители Сен-Мишеля и некоторые жители Ахунцика (Ahuntsic) страдают от неприятных запахов, грызунов, пыли и движения тяжелых транспортных средств (от 500 до 1000 грузовиков в день). Мирон принимает отходы из городов Монреаль, Лаваль и десятка муниципалитетов на Южном берегу. Цены на недвижимость сильно упали. Эти неприятности объединят жителей района в протестное движение. В 1970-х годах создается Ассоциация в защиту прав человека (ADDM), за ней последовал PARI (Проект жилищного и промышленного развития), затем Vivre Saint-Michel en santé (VSMS).</p>

<p>Администрация Жана Драпо. купила карьеры Мирон и Франкон в 1984 году. В 1986 году администрация Жана Доре создает Консультационное бюро Монреаля (BCM). Администрация Жана Доре выбирает VSMS в качестве партнера и администрация планирует использовать биогаз, который поступает со свалки и закрыть ее примерно в 1993–1994 годах.</p>

<p>В 1991 г. город Монреаль соглашается с тем, что компания Gaz Métropolitain построит электростанцию ​​на биогазе: Gazmont. Позде, когда город Монреаль ставит под сомнение дату закрытия свалки, некоторые недовольные Сан-Мишель говорят о «аннексии» и слиянии с районом Сен-Леонар.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51410912991_5a3e299e2e_o_d.jpg" /></p>

<p>Работа самого карьера закончилась в 1986 году. 17 апреля 1988 года 50 000 любопытных посетителей пришли посмотреть, как сносят его дымовые трубы.</p>

<p>В 1994 году принимается решение о создании «Экологический комплекс Сен-Мишель» (CESM), однако, при этом утилизация сухих материалов продолжается. Он хочет, чтобы CESM превратила ненужные отходы в ресурс путем их переработки и компостирования. Помимо Gazmont, он планирует строительство завода по производству компоста, центра вторичной переработки и центра экологического просвещения. Электростанция Gazmont работает с 1999 года. Она выплачивает городу 1 миллион долларов в качестве роялти. В 2000 году захоронение материалов закончилось.</p>

<p>Экоцентр Сен-Мишель был открыт в 1999 году. Национальная цирковая школа была создана в 2003 году. В 2004 году открыли крупнейший крытый скейтпарк в Канаде: TAZ.</p>

<p>Остатки старого карьера «Франкон» используют как снежное хранилище.</p>

<p>На большей части территории было решено открыть парк, полностью закрыв свалку землей. Концепт создания парка Фредерик-Бэк может показаться нелогичным - необходимо было объединить общественное пространство и 40 миллионов тонн мусора под ним. Проблема в реализации этой концепции состояла в том, что свалка постоянно выпускает биогаз (от разложения отходов) и самая необычная задача проекта заключалась в том, как безопасно интегрировать 250 скважин для сбора биогаза, необходимых для управления дымом, который все еще выходит из покрытой травой свалки. Понятно, что любое решение должно работать без искр; предложить достаточную вентиляцию; чтобы работники могли легко контролировать их ежедневно; чтобы приспособиться к меняющейся местности под ним; и, пожалуй, самый сложный из всех критериев - быть уникальным в мире.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51415028579_c6e247db2c_k_d.jpg" /></p>

<p>Команда ландшафтных архитекторов Лемея в сотрудничестве с Морелли разработала дизайн сферических каркасов, которые теперь составляют визитную карточку парка. Изготовленные из фосфоресцирующего стекловолокна, они поглощают солнечный свет в течение дня и мягко светятся после наступления сумерек. Они приглашают к физическому взаимодействию, сохраняя рисунки, нарисованные на них с помощью источников света.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51414537173_2adab0b2ab_k_d.jpg" /></p>

<p>Сюрреалистические шары кажутся как дома в самом сердце обширного ландшафта, среди высоких, продуваемых ветрами трав и других местных растений, которые составляют намеренно устойчивую и биоразнообразную экосистему. Гигантская уличная мебель (шезлонги на шесть человек) подчеркивает огромные размеры территории, а с вершины холма открывается панорама парка, Монреаля и его северного берега. Лемей отвечал за ландшафтную архитектуру, а также за новый имидж бренда, который, если вспомнить прошлое парка, основан на принципах повторного использования и переработки. Эти темы, в свою очередь, повлияли на стратегии Lemay по поиску пути, указателям и освещению для парка, а также его программу интерпретации. Результатом стал эволюционирующий и причудливый вариант одного из самых амбициозных проектов восстановления городов в Северной Америке.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51410914161_d0d192dbf5_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51410914741_e71ca34c3c_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51410916781_0087fdb96b_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411676199_4964acee45_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411677139_810ecb910f_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411677464_32c34f4315_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411678714_109d6cb9ea_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411901145_317c83b26c_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411901945_59288c08fd_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51411902315_48fcae9c78_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51410915026_f7de68ccc6_k.jpg" /></p>]]></content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><category term="story" /><summary type="html"><![CDATA[Карьеры Сен-Мишель вызывают две вещи в истории этого бывшего города, а ныне района Монреаля: проблемы и процветание. Сульпиции стали владельцами острова Монреаль в 1663 году, они создали сеть троп в соответствии с системой холмов и подъемов. Побережье - это тропа, идущая вдоль ручья, на котором селятся поселенцы. От этой тропы отходят тропы в глубь острова. В 1699 году был открыт Кот-Сен-Мишель (Côte Saint-Michel), сейчас это улица Жарри (Jarry). Для перехода от одного берега к другому появляются тропы, называемые «подъемами». В 1707 году был открыт Монте-Сен-Мишель (Montée Saint-Michel), сегодня это бульвар Сен-Мишель. В 18 веке на углу Монте и Кот-Сен-Мишель сформировалось небольшое поселение. Термин «деревушка» более подходит для описания этого места в то время. Шведский путешественник-натуралист Пер Кальм посетил Монреаль в 1749 году он проезжал Монте Сен-Мишель, чтобы добраться до района Сау-о-Реколе. Он описывает это место как место транзита. Там он видит печь для обжига извести. Это уже свидетельствует о существовании в то время на этом месте небольшого действующего карьера. На Кот-Сен-Мишель занимались сельским хозяйством вплоть до 20 века. В первой трети 20-го века художники описывают эту территорию как «болота, озера, водопропускные трубы, груды камней, тропинки, дорожки, заборы, возделанные поля, жернова, задворки ферм и стада, а также подлесок и большие деревья, особенно большие вязы…». Первые карьеры в Монреале находятся недалеко от старого города. Места добычи с годами продвинулись дальше на север: Плато (Plateau), Роземонт (Rosemont), Виллерэ (Villeray)… Только в середине 19 века появились карьеры в районе Кот-Сен-Мишель. 1885 год В середине 19 века Монреаль претерпел серьезные преобразования из-за массового исхода сельских жителей и промышленной революции. Монреаль промышленно развился и стал одним из крупнейших внутренних портов мира. Существует большая потребность в известняке (щебень, известь, цемент и т. Д.) Для строительства микрорайонов, дорог, промышленных предприятий, железнодорожной и портовой инфраструктуры. Объем карьерных работы на Кот-Сен-Мишель увеличивается. Механизация добычи очень низкая. Работников карьера называют «Черными ногами». В 1900-х годах зарплата колебалась от 2,50 до 4 долларов в день. Карьерная работа изнурительна. Люди работают по 12 часов в сутки, шесть дней в неделю. На зиму карьеры закрывались. Взрывные работы вызывают больше всего несчастных случаев и обычно травмируют или убивают менее опытных рабочих. В начале 20 века бетон и сталь постепенно заменили известняк при строительстве зданий. С этого момента серый камень будет дробиться в больших количествах: для расширения железной дороги требуется много щебня, который будет балластом для рельсов. А внедрение автомобильных и дорожных сетей также требует много щебня для асфальтирования дорог. В 1911 году правительство Квебека выделило муниципалитетам субсидии на строительство дорог. Так же в начале 20 века отрасль начала меняться из-за механизации труда. Эта механизация стоит дорого, поэтому небольшие фермы покупаются, объединяются или закрываются. Начинается эпоха крупных хозяйств. Новая эра разработки карьеров началась в 1947 году, когда братья Мирон купили карьер «Лимож» (Limoges). Затем, в течение 1950-х годов, территория района была ограничена Метрополитеном (юг), бульваром Индустриэль (север), бульваром Сен-Мишель (восток) и проспектом Папино (запад). Потребность в рабочей силе привлекает в Сен-Мишель множество семей, в том числе итальянских иммигрантов. В 1949 году в Сен-Мишеле проживало 6000 человек, 48000 в 1959 году, 68000 в 1965 году. Джеймс Франческини с семьей Другой карьер, расположенный между бульварами Сен-Мишель и Пи-IX (Pie-IX), находился в эксплуатации с начала 20 века, «Карьеры Дюпре» (Dupré Quarries), а с 1929 года он становится «Франкон» - это произошло после приобретения данного предприятия Джеймсом Франческини. Название «Francon» происходит от первых слогов «Franceschini» и «concreate» (конкретный на английском языке). Работа карьера прекратилась в 1980 году. Город купил участок в 1984 году. Карьер имел три уровня высотой от 20 до 30 метров. Его размеры - 1,8 км на 400 метров (15% территории района Сен-Мишель). Глубина 75 метров. Добываемые породы использовали для производства бетона, цемента и щебня. Из известняка этих карьеров выросли Центральный вокзал, больница Сент-Жюстин, морской порт Сен-Лоран, площадь Вилль-Мари, комплекс Дежарден. Цементный завод Miron начал работу в 1959 году и на тот момент являлся одним из самых крупных в Северной Америке. Его красно-белые трубы стали символом этого завода. Все карьеры составляют около 50% территории Сен-Мишель. Кое-где карьеры находятся в 100 метрах от некоторых домов. Плохо контролируемые взрывные работы вызывают повреждение некоторых домов и автомобилей. Совместная жизнь стала тяжелой и испортилась в 1968 году, когда часть карьера Мирон превратилась в свалку. Жители Сен-Мишеля и некоторые жители Ахунцика (Ahuntsic) страдают от неприятных запахов, грызунов, пыли и движения тяжелых транспортных средств (от 500 до 1000 грузовиков в день). Мирон принимает отходы из городов Монреаль, Лаваль и десятка муниципалитетов на Южном берегу. Цены на недвижимость сильно упали. Эти неприятности объединят жителей района в протестное движение. В 1970-х годах создается Ассоциация в защиту прав человека (ADDM), за ней последовал PARI (Проект жилищного и промышленного развития), затем Vivre Saint-Michel en santé (VSMS). Администрация Жана Драпо. купила карьеры Мирон и Франкон в 1984 году. В 1986 году администрация Жана Доре создает Консультационное бюро Монреаля (BCM). Администрация Жана Доре выбирает VSMS в качестве партнера и администрация планирует использовать биогаз, который поступает со свалки и закрыть ее примерно в 1993–1994 годах. В 1991 г. город Монреаль соглашается с тем, что компания Gaz Métropolitain построит электростанцию ​​на биогазе: Gazmont. Позде, когда город Монреаль ставит под сомнение дату закрытия свалки, некоторые недовольные Сан-Мишель говорят о «аннексии» и слиянии с районом Сен-Леонар. Работа самого карьера закончилась в 1986 году. 17 апреля 1988 года 50 000 любопытных посетителей пришли посмотреть, как сносят его дымовые трубы. В 1994 году принимается решение о создании «Экологический комплекс Сен-Мишель» (CESM), однако, при этом утилизация сухих материалов продолжается. Он хочет, чтобы CESM превратила ненужные отходы в ресурс путем их переработки и компостирования. Помимо Gazmont, он планирует строительство завода по производству компоста, центра вторичной переработки и центра экологического просвещения. Электростанция Gazmont работает с 1999 года. Она выплачивает городу 1 миллион долларов в качестве роялти. В 2000 году захоронение материалов закончилось. Экоцентр Сен-Мишель был открыт в 1999 году. Национальная цирковая школа была создана в 2003 году. В 2004 году открыли крупнейший крытый скейтпарк в Канаде: TAZ. Остатки старого карьера «Франкон» используют как снежное хранилище. На большей части территории было решено открыть парк, полностью закрыв свалку землей. Концепт создания парка Фредерик-Бэк может показаться нелогичным - необходимо было объединить общественное пространство и 40 миллионов тонн мусора под ним. Проблема в реализации этой концепции состояла в том, что свалка постоянно выпускает биогаз (от разложения отходов) и самая необычная задача проекта заключалась в том, как безопасно интегрировать 250 скважин для сбора биогаза, необходимых для управления дымом, который все еще выходит из покрытой травой свалки. Понятно, что любое решение должно работать без искр; предложить достаточную вентиляцию; чтобы работники могли легко контролировать их ежедневно; чтобы приспособиться к меняющейся местности под ним; и, пожалуй, самый сложный из всех критериев - быть уникальным в мире. Команда ландшафтных архитекторов Лемея в сотрудничестве с Морелли разработала дизайн сферических каркасов, которые теперь составляют визитную карточку парка. Изготовленные из фосфоресцирующего стекловолокна, они поглощают солнечный свет в течение дня и мягко светятся после наступления сумерек. Они приглашают к физическому взаимодействию, сохраняя рисунки, нарисованные на них с помощью источников света. Сюрреалистические шары кажутся как дома в самом сердце обширного ландшафта, среди высоких, продуваемых ветрами трав и других местных растений, которые составляют намеренно устойчивую и биоразнообразную экосистему. Гигантская уличная мебель (шезлонги на шесть человек) подчеркивает огромные размеры территории, а с вершины холма открывается панорама парка, Монреаля и его северного берега. Лемей отвечал за ландшафтную архитектуру, а также за новый имидж бренда, который, если вспомнить прошлое парка, основан на принципах повторного использования и переработки. Эти темы, в свою очередь, повлияли на стратегии Lemay по поиску пути, указателям и освещению для парка, а также его программу интерпретации. Результатом стал эволюционирующий и причудливый вариант одного из самых амбициозных проектов восстановления городов в Северной Америке.]]></summary></entry><entry><title type="html">Ульяновск. Ту-144</title><link href="https://ilya.gorenburg.com/2021/06/29/ulyanovsk-tu-144" rel="alternate" type="text/html" title="Ульяновск. Ту-144" /><published>2021-06-29T10:00:00-04:00</published><updated>2021-06-29T10:00:00-04:00</updated><id>https://ilya.gorenburg.com/2021/06/29/ulyanovsk-tu-144</id><content type="html" xml:base="https://ilya.gorenburg.com/2021/06/29/ulyanovsk-tu-144"><![CDATA[<p>2 раза ездил в музей гражданской авиации в Ульяновске и лишь на 3-й раз мне удалось попасть внутрь легендарного сверхзвукового пассажирского самолета ТУ-144. Он сохранился в отличном состоянии. Работники музея уверяю что его можно поднять в небо без проблем в любой момент, но кто же это будет проверять?</p>

<p>Ту-144 №06-1, бортовой номер 77110. Совершил свой первый полет 14 февраля 1977 г. Это последний серийный самолет Ту-144 с двигателями НК-144.</p>

<p>Самолет предназначался для пассажирских перевозок. С конца 1977 года на нем выполнялись пассажирские рейсы по трассе Москва — Алма-Ата. Самолет участвовал в международной авиационной выставке в Ле-Бурже в 1977 году.</p>

<p>После катастрофы Ту-144Д б/н 77111 (катастрофа во время испытательного полёта 23 мая 1978 года под Егорьевском) 30 мая 1978 был отменен очередной рейс самолета Ту-144 (по указанию Генерального конструктора А.А.Туполева).</p>

<p>До сентября 1978 года самолет находился в законсервированном виде в Домодедово. В начале октября его перегнали в Жуковский, где на производственной базе ЖЛИиДБ ОКБ Туполева была произведена доработка самолета. Позже борт передан в ЛИИ, где переоборудован в опытный постановщик помех для ВМФ, для чего летал в Североморск. Эксплуатация самолета так и не была возобновлена: 1 июня 1984 года самолет перегнали в Ульяновск. На данный момент находится в музее гражданской авиации.</p>

<p>Лётчики Аэрофлота летали только в качестве вторых пилотов, командирами же экипажа всегда были лётчики-испытатели ОКБ Туполева. Билет на этот самолёт стоил 68 рублей, тогда как на обычный дозвуковой самолёт билет в Алма-Ату стоил 48 рублей.</p>

<p>Всего за время эксплуатации самолет налетал 314 часов, 212 циклов; средний налёт: 4 час. в месяц; средняя продолжительность рейса: 1.5 часа.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280756034_3b28539a02_o_d.jpg" /></p>

<p>1978-1980 года. г. Североморск</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51279284817_f811ca56b9_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51281051600_f738a972ef_k.jpg" /></p>

<p>Проход в кабину пилота</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280204148_f7e702f7a5_k.jpg" /></p>

<p>Места двух пилотов и борт-инженера</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51281052275_8664c8c3aa_k.jpg" /></p>

<p>При наборе высоты “клюв” самолета поднимался и такой обзор имели пилоты</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280204688_042700ff2c_k.jpg" /></p>

<p>Автопилот у самолета был самый современный - самолет мог выполнить весь полет в полностью автоматическом режиме</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51279285842_500e1b53b6_k.jpg" /></p>

<p>Место борт-инженера</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280027971_bc980c5cc8_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280027846_5cfcf7b1ad_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280204403_fefdf2ba49_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51279284897_284299f76d_k.jpg" /></p>

<p>Салон самолета. Эконом-класс. Вид с хвоста</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51281051430_608015ff19_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51281052315_c8cf702c3a_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280756879_e9bf47454d_k.jpg" /></p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280756784_feefc9f030_k.jpg" /></p>

<p>Салон первого класса</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280203563_e4035d0def_k.jpg" /></p>

<p>Сопло двигателя НК-144. На Ту-144 их было 4 шт.</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51281050305_d56170d3ca_k.jpg" /></p>

<div class="post-video is-vertical"><video width="800" height="450" controls="" preload="metadata"><source src="https://www.flickr.com/video_download.gne?id=51288233771" type="video/mp4" /></video></div>

<h2 id="а-теперь-немного-фото-ту-124">А теперь немного фото Ту-124</h2>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51281051170_9cc272c157_k.jpg" /></p>

<p>Вот так Ту-124 выглядел внутри. Выглядит как консервная банка с креслами. Заметили отсутствующие полки над креслами?</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51279284672_3458fd4c82_k.jpg" /></p>

<p>Вы только посмотрите на расстояние между креслами и сравните расстояние в современных лайнерах</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280026996_5064138ce9_k.jpg" /></p>

<p>Место пилота Ту-124</p>

<p><img src="" alt="" class="lozad" data-src="https://live.staticflickr.com/65535/51280203613_c82513c762_k.jpg" /></p>

<p>Место борт-инженера Ту-124</p>]]></content><author><name></name></author><category term="photos" /><category term="explore" /><category term="travel" /><summary type="html"><![CDATA[2 раза ездил в музей гражданской авиации в Ульяновске и лишь на 3-й раз мне удалось попасть внутрь легендарного сверхзвукового пассажирского самолета ТУ-144. Он сохранился в отличном состоянии. Работники музея уверяю что его можно поднять в небо без проблем в любой момент, но кто же это будет проверять? Ту-144 №06-1, бортовой номер 77110. Совершил свой первый полет 14 февраля 1977 г. Это последний серийный самолет Ту-144 с двигателями НК-144. Самолет предназначался для пассажирских перевозок. С конца 1977 года на нем выполнялись пассажирские рейсы по трассе Москва — Алма-Ата. Самолет участвовал в международной авиационной выставке в Ле-Бурже в 1977 году. После катастрофы Ту-144Д б/н 77111 (катастрофа во время испытательного полёта 23 мая 1978 года под Егорьевском) 30 мая 1978 был отменен очередной рейс самолета Ту-144 (по указанию Генерального конструктора А.А.Туполева). До сентября 1978 года самолет находился в законсервированном виде в Домодедово. В начале октября его перегнали в Жуковский, где на производственной базе ЖЛИиДБ ОКБ Туполева была произведена доработка самолета. Позже борт передан в ЛИИ, где переоборудован в опытный постановщик помех для ВМФ, для чего летал в Североморск. Эксплуатация самолета так и не была возобновлена: 1 июня 1984 года самолет перегнали в Ульяновск. На данный момент находится в музее гражданской авиации. Лётчики Аэрофлота летали только в качестве вторых пилотов, командирами же экипажа всегда были лётчики-испытатели ОКБ Туполева. Билет на этот самолёт стоил 68 рублей, тогда как на обычный дозвуковой самолёт билет в Алма-Ату стоил 48 рублей. Всего за время эксплуатации самолет налетал 314 часов, 212 циклов; средний налёт: 4 час. в месяц; средняя продолжительность рейса: 1.5 часа. 1978-1980 года. г. Североморск Проход в кабину пилота Места двух пилотов и борт-инженера При наборе высоты “клюв” самолета поднимался и такой обзор имели пилоты Автопилот у самолета был самый современный - самолет мог выполнить весь полет в полностью автоматическом режиме Место борт-инженера Салон самолета. Эконом-класс. Вид с хвоста Салон первого класса Сопло двигателя НК-144. На Ту-144 их было 4 шт. А теперь немного фото Ту-124 Вот так Ту-124 выглядел внутри. Выглядит как консервная банка с креслами. Заметили отсутствующие полки над креслами? Вы только посмотрите на расстояние между креслами и сравните расстояние в современных лайнерах Место пилота Ту-124 Место борт-инженера Ту-124]]></summary></entry></feed>